你問我答 澳洲移民 (4)

岩岩先發現爆左post，開個新既俾大家發問，盡量答。

利申：澳洲移民代理，非HR所以我唔會知道搵工機會有幾大。

謝樓主， 申請埋190，如果190 有invite, 189 EOI 會點？

繼續keep住，所以攞到PR記得withdraw自己其他EOI。

申請ACS , 我有相關degree, 但好似無experience 唔申請得
樓主做開邊類移民申請？

都做，除左上訴同難民類。

要 pass ACS ,係咪响declaration 入面job duies 中到佢d keyword 就夠?

好似有個proposed citizenship amendment bill 出左 但係係Hamson提出唔係政府 係咪姐係唔使理

睇完個PROPOSE既新移民法案好不安
要成8年時間

是的。

笑而不語。

如樓上提到係Pauline Hanson提出既private bill，所以笑笑就好。

申請vic nomination 三日就批左 65+5 分 工程類
唔駛再等189 慢慢派位了
不過仲等唔等 nsw 好呢
個人都想去mel 多過syd，但驚冇咁多工搵

melb 不是vic 嗎？

冇錢冇學歷有冇得移

恭喜，依家既建議都盡量往州擔保方面考慮。Melbourne會比Sydney好生活，工作方面都會有機會既。

搵個有身份既配偶擔保你，如果你夠靚仔既話。

想問多唔多新移民買樓 有咩機會可以接觸多d呢種人

點解咁問，想做佢地生意？

州擔保其實多左咩限制？ 真係只可以係指定洲搵工？

護士三年後估計要幾分先有機會有invitation

係 同埋發覺好多大陸人買樓 無咩香港人買想知點解

無太多條款，主要都係比做簽證你之後必須係該州定居最少兩年。

3年後話唔定有新政策呢，我又唔係先知。

其實都有香港人買樓，只不過因為大陸人基數太大所以好似只係見到大陸人買樓。

近排189 d invitation quota 咁少,
諗住3 or 4 月 EOI, Software Engineer, 70分, 今年收到invitation既機會係唔係好細？

點proof 係該洲定居2 年？

巴打有冇做過485?
我上個Student Visa 係14-17 UNSW degree grad
然後再申請多次visa
宜家usyd master 1.5年
問題係合併兩個學位申請485得唔得
因為master唔夠兩年
但unsw grad咗超過半年失去申請資格
同埋移民局寫2011年後第一個visa 係咪=我unsw個visa 冇申請485,其實我己經冇可能再申請

睇移民group 有人話489洲擔保唔係該洲生活都得，點睇呢種講法？

187等左14個月....移民局中係冇做過野....有咩方法可以吹下佢
試過email都係得auto reply

489 同190 有咩分別？

冇睇過之前post
Nutrition and food science degree讀完移民容唔容易 有冇分加
唔該樓主

489係偏遠地區擔保技術移民
190係州擔保技術移民？？

Spouse Partnership VISA TR 轉 PR 又要等 15 - 18 個月? 最近入左 BVB 兩個星期都無反應 ..

801 PR 係咪又要填過晒 888 果 D Form, 品格檢查, 身體檢查, 影相 d 麻煩野?

如果護士(RN)想做189 visa, 係唔係一定要去AHPRA申請埋澳洲護士牌？假如無申請澳洲護士牌仲可唔可以申請189? 因為過到去想轉行

最近係消息係移民局係無比NZ stream一個quota，換句話說就係未知NZ stream會蠶食幾多個EOI既quota。

其實講咁多既意思都係我唔知道。

489既話就係係轉PR時提供居住證明，例如租約，銀行對帳單，水電煤單等。

190就唔使提供，講個信字。

唔係咁樣理解。

總之你既第一個學生簽證係11年11月之後申請同攞到，咁只要你係bachelor或者master畢業後半年哪都可以申請2年485簽證。

你既情況加埋兩個學歷可以。

轉擔保州/偏遠地區會比較麻煩，已經算係走法律罅。

所以一般不建議。

無咩方法。

換個角度諗，未refuse就係好事。

489 - 四年臨時居留簽證。

190 - 永久居留簽證。

兩個都係州政府/偏遠地區擔保。

唔容易，nutritionisy唔係獨立移民清單上。只能雇主擔保。

1 820轉801要年半唔出奇。

2 820持有者點解要BVB？

3 都要，除左體檢同character唔需要。

你既邏輯有問題。

你唔係RN，你憑咩移民？

你用RN身分移民再轉行唔得咩？

RN移民一定要註冊。

加加埋埋要入埋籍隨時七年 .. 唉
因為入左 801 就要 BVB 先比出境
影相又要影新野? 講真兩個人生活都無時間影相 ..

你攞住820轉801唔使BVB都可以出境。

820轉801唔算係重新遞交簽證所以唔會有BV。

影相當然要新相，要既係攞左TR既關係延續證明。

485 用bno 要考英文？

要。

NAATI 其實難唔難考？
我知轉左制未新有資料 舊試 pass rate 唔算高
自問中文 其實好屎波 有D lost

未考過，據說唔容易，同雅思四個7差唔多。

想問education major 可以有咩方法留低？

做完 migration skills assessment, result有一欄係AQF Level. 佢寫住"the list AQF level for the purposes of awarding points under the General Skilled Migration points test". 想問下有咩用? 如果寫係 master degree有冇分加? 本身已經有bachelor.

同埋個qualification completed 同awarded有咩分別?我個bachelor 佢就寫awarded, master 佢就寫completed.

讀Electrical 而識一兩身技術可唔可以移民？
利申，讀緊大學

我想問如果我畢業想申請485 graduate visa係咪要一定喺我本身張student visa過期前搞掂哂所有野?
(我張visa 3月就到期, 但IELTS同body check果d都未做 )
唔該巴打

英語要求可以係遞交戈陣考左，但係成績仲未出。當然如果成績出左黎唔夠要求就實死得。

你可以睇下pte，兩三日天氣就出成績。

體檢係交左之後先做。

唔知你指幾技術係咩。不過移民都係跟翻你有既學歷或者相關工作經驗，唔係D咩無證書既技術。

Awarded應該係指accredited認可課程，completed就單指你有個master學歷。

Bachelor同Bachelor+master學歷既分數係一樣。

邊方面既education？依家係邊度？

同埋想問遞果陣我個人係咪要喺澳洲？

是的，一定要。

本身諗住用讀master黎移民澳洲..
但用現時工作經驗有機會移民加拿大.
多倫多過個邊真係苦寒之地..
想知澳洲天氣係咪真係一年四季都咁風光明媚?聽講brisbane都好濕熱下?
有得揀..都想揀澳洲..時差又細..番香港又快..
可惜世事不如人願.

見最other engineer 响最近幾round invitation都要70分， Environmental Engineer得65分申請189有冇機會?

Melb天氣唔穩定。Syd會好D。Brisbane係唔係濕熱我就不清楚，不過相對會好D。

不過肯定唔夠Canada咁凍。黎澳洲啦。

有機既。但係越早入EOI越好。

而家38歲有25分，要加埋IELTS4個7先夠65，如果入左EOI但到我40歲都未批係咪會自動減分嫁?定係計我入EOI時我歲數?
同埋雖然都係33-39個arrange,接近40歲會唔會比啲同分嘅後生仔排得後啲?

好Ge ThankYou

按收到邀請當日而定，收到邀請後就算等簽證批落黎前40歲生日都唔影響。

一切按分數而定，無話邊個factor比較重要。

多謝樓主咁詳盡嘅解答。

仲想問：
1.而家淨未考到IELTS4個7，入定EOI排定隊先，考到時先再update information有冇用?
2.咗EOI後想轉190嘅話，係update原本個EOI定再入多一個?
3. 經190攞嘅visa要住响嗰個state 一段時間後先可以搬去其他地方，咁有冇要求即刻開始過去住?定係好似189咁5年內個visa都可以有效出入境?即是我4年幾後先開始去澳洲定居。
唔好意思，啲問題分咗幾次問

1. 入EOI既基本要求係4個6同完成職業評估。

2. 入多一個。

3. 登錄之後2年。

3 應該係登陸之後2年。打錯字。

190 係邊可以睇到invite 到邊日EOI? 幾分？

想問清楚少少
1. 已經有4個6，不過未夠分，會再考IELTS,咁入定EOI排定隊有冇著數?

3. PR visa 5年內可以無限次出入境，咁可唔可以差唔多夠5年先登陸限住响sponsored state住兩年?

女朋友做緊編輯/記者，有冇得諗？？

無呢方面既數據公佈過。190係depends on州政府唔係移民局，所以無統一數據。

1 無咩特別著數，因為你考到4個7之後既更新信息會當你重新排。

2 可以。

唔該多D背景，例如學歷，英語水平，其他工作經驗，甚至你本人既背景都可以聽下。

讀緊design degree 諗住讀education master grad左有咩途徑擺身份

Sor漏左 喺Mel讀緊

走Early Childhood Teacher 或者 Secondary School Teacher獨立技術移民。

幫人問：雇主擔保依家係咪要ielts四條7，人喺perth

btw 佢perth畢業做緊accountancy

先457/TSS之後PR既話係4個6。

local 大學畢業，4年工作，ielts未考不過會以7為目前
不過最大問題係我check過，佢份工根本唔係 skill list入面。

我自己係攝影師，所以應該更加冇可能 sosad

咁190條隊同189條隊係咪分開嫁?我睇NSW website好似攞到佢哋nomination DIBP就會出invitation. 咁即是唔駛再同189嘅applicant 鬥高分?

如果係咁係咪可以同時入189 同190嘅Eoi睇下邊條隊快啲?

目標*

4個5，打錯字。

依家廚師去塔洲仲有冇咩著數，有offer

212413: PRINT JOURNALIST -> google 下呢個occupation，睇下符唔符合你女友既職責。

如果岩既話或者可以有州政府擔保。

NSW190係唔使同189鬥高分，但係要同其他NSW州擔保既鬥夠高分。

可以一齊入。

有job offer可以有塔州州擔保。

我睇過呢個同埋 broadcast journalist都應該 ok, 不過根本冇州肯擔保喎？對嗎？

Journalist有NT/ACT/SA擔保，但係要求都唔低。

我自己都做過少少功課，唔知啱唔啱：
SA 單人80分=唔使諗
ACT 已經 stop 咗不再接受申請
NT 唔清楚。。。。有冇多 d info??

EA 要果份 CDR ,邊度可以搵reference?

係唔係仲係3年經驗先入到
因為同個鬼佬傾開,佢話佢果度請人

你仲要有通過職業評估先可以申請塔州州擔保，唔知你咩情況所以最好講多d你既背景。

Google幫到你。

一時無資料係手，不外乎有job offer或者已經係黎NT生活/工作三個月。上NT Nomination既網站應該都可以搵到相關info。

NAATI 難考嗎？ ielts 有7

有上加強班之類既補習既話，應該唔難。

香港有加強班？ 考得黎都要等6 月

巴打，想問下我黎緊係adelaide accounting畢業，考埋英文應該會有70分，行190南澳擔保難唔難？
唔該巴打

香港有無加強版真係唔清楚。

有州擔保就唔係擔心分數高低，無需同無州擔保既189爭崩頭，南澳肯擔保就得。

190 岩岩批左 係咪真係由交齊文件開始等足7個月先完成曬d 手續？

洲擔保唔係一樣跟分數高偺排隊？

唔係，有州擔保就直接邀請你申請簽證。

批左係指批左咩？

最穩陣係配偶擔保。快既話走獨立技術移民，提名civil engineer湊最少70-75分最快攞PR。

咁純粹計幾時入EOI?

純綷計幾時入EOI?

successful application
依家叫我上網填表 驗身 交良民證

州擔保是唔是要at least 1 year audit經驗?

唔係好明

successful application係指已經攞到州擔保？

一般遞交簽證後大概3-4個月吧。

Dependa on 邊個州。

工作經驗可能係職業評估要求。

189 就計分
190 用咩黎排先後？

南澳好似要1年工作經驗
南澳accounting擔保，係唔係比其他州容易d?

巴打你好
我人在brisbane
讀緊TAFE
啱啱拎咗Cert4
嚟緊6月就會完成埋Adv Dip of Hospitality Management
但想襯3月前遞紙申請457趕水尾(用chef)
然後喺等佢批嘅呢段時間完成個Adv dip
想問咁樣可唔可行?
麻煩哂

1 岩岩畢業就做chef既話移民局會覺得你未夠資格（大廚一般最少3-5年經驗，唔係一般畢業生就做到，廚房有廚房既規矩）

2 個Adv Dip既用途係？

3 已經搵到雇主？

我無記錯南澳既畢業生要申請州擔保既話可以唔使工作經驗？

無譜，例如Tas/Vic就先到先得，NSW就不定時黎發放州擔保按當時分數高低。

因為之前上網睇
話要有dip先計chef(個package本身就係Adv dip)
但而家問緊一個律師，佢又話cert4+2年經驗先算係(改制前)
已經有，仲出咗張4年嘅合約，寫咗係chef

同埋我想問下個定義究竟係點
因為我問緊個律師話cert4+2年經驗就可以算chef
但之前上網自己搵資料見到，應該要cert4+dip先得
同埋我見同舖嘅同事(我師父)都係cert4就拎到，但佢本身已經有幾年經驗
到底邊個先啱
唔該巴打

無一個統一既定義，一般係C4+5-6年工作經驗或者C4+Dip+3年工作經驗。

另外除左個人情況之外，鋪頭既情況亦都係考慮因數之一。即係個廚房既規模是否需要一個Chef而唔係Cook。

我都剛入左190 visa 申請
佢話要9~12個月

入左邊個省？邊個同你講要9 個月？

vic
immiaccount submit 左同交完錢之後見到話要9~12 個月

190 EOI 等幾左幾耐先有invitation?

我先申請state nomination , 幾日就批左
之後先入EOI, 一日後有ITA

Vic有咁快你既文件應該準備得幾好。

唔使9-12個月咁耐，大概3-4個月就會有消息。

唔明添， 唔係申請190 EOI, 之後等，申請state nomination 唔同申請190 EOI?

啱啱睇左expat forum,有傳今個年度都只會每round 批300個invitation, 睇黎189都無乜希望

VIC 有啲唔同
non-ict 職業係先申請state nomination (大約12 星期批）。
批左先去skill select 入EOI, 再通知VIC。咁VIC 就會invite 你。

我都估唔到咁快
收到email 仲以為係叫我補交文件
同埋之前停左幾個月唔收工程類，我都冇諗住會有invite

我都放棄左189
你有190 都好好啦。btw, 你係邊個州？

VIC 2613 啱啱先入返190，唔知今個年度仲有冇機會

邊度check 乜職業係先申請state nomination?

vic 的話係呢度

唔係Information and Communications Technology 內面就係先申請state nomination

我係under ICT, 但搵唔到邊段有寫唔駛apply state nomination

ICT 係先入EOI ,等VIC invite 申請state nomination

唔該晒

澳洲係咪好多蟲

係香港讀緊社工 今年grad
可唔可以技術移民？

補返少少資料
想移民去Melbourne / Sydney

會計80分，技術移民
機會大唔大？

巴打 account/audit ?

工程

巴打，依家187 僱主擔保申請pr ,有咩清單同地區？有無link?

之前聽過agent講話要現職果份工係申請skill migration 既職業, 唔知係咪真？

啱啱收到VETASSESS評核結果positive,
計過去十年有七年符合職業要求，
而現職就唔符合
想問對190申請有冇影響？
EOI同州政府（NT)有冇要求要申請既職業係現職？

想問自己入state nomination有冇難度，有冇需要搵agent搞？（要申請NT nomination 190）

我覺得唔需要
因為所有資料都係出自自己，agent 都幫唔到你

我知道有D州有咁既要求，例如NSW既偏遠地區。

EOI就無所謂。

NT我岩岩睇過下，亦都無咁既要求。

你要問187既話，其實可以等到3月初新政策出台。

地區：

大，如果可以就快D了。過多幾個月可能80分會計都唔係咁穩陣。

你睇下自己既degree同實習可唔可以通過職業評估先。

因為NT gov要求寫封commitment letter to the NT，要寫到願意長留NT先有190 nomination，如果唔係只會批489，唔知agent會唔會有template或者教路點寫

但係佢有咁寫︰

If you are applying from outside Australia
You must also provide:

- verifiable evidence of full-time employment in your nominated occupation for at least 12 months out of the last 24 months or evidence that you have Australian qualifications

因為我2016年5月已經冇做nominated occupation既工，所以過去24個月冇12個月evidence，係咪即係要即刻轉番做nominated occupation 滿一年，先可以同NT申請?

另外想問VETASSESS assessment result有冇validity?

請問同時申請189同190嘅話，應該用同一個EOI定分兩個入?有咩分別?

apply 埋NSW 190, 同VIC 有咩分別？

呢幾個月都未invite 我

分開好啲
咁樣190 有invite 都唔會freeze 左189

我一齊入添

呢幾期189 都冇invite accountant 了

我估呢兩個月之內會開番邀請Accountant，到時80分應該係最高分戈班。

同上。估計兩個月內會邀請會計。

無分別，睇下邊個快D。

照你既quote，無錯係要提供最近兩年內有12個月做nominated occupation既工作經驗。

VETASSESS既評估有3年有效期。

而家我係用同一個EOI 入晒189 + 190 （NSW + VIC) , 有冇需要分返開3個EOI?

多謝巴打指教

分開好啲

係囉
點解

係就好

今日係invitation round, 又冇消息

巴打, 我想問下 職業評估入面
AQF III = 2年工作經驗
一年澳洲工作經驗 = 3年海外工作經驗

所以係呢個TAFE 讀 就要3年, 海外就要5年, 先可以拎到個 職業認可?

Sorry, 問多樣, 係咪
500-->485-->189

500呢到要cricos 92 weeks, 定485要cricos 92 weeks?

IVE HD IT狗

四年做學校TSS經驗黎緊會QUIT(搵返私人公司蓄經驗)

準備緊IELTS

準備緊幾張搵食CERT

到時應該三十幾

仲有冇機會

TSS 主要工作係做咩

485申請既要求係持500時讀夠92個禮拜。

老老實實，不太大。

唔係咁計喎。一年澳洲工作經驗 = 3年海外工作經驗呢個應該係指Points Test同樣加5分？

係澳洲TAFE讀完一個CIII然後走Job Ready Program，完成Program就可以通過職業評估。

咁我做多兩年野半工讀埋個degree就去歐洲wh搏wv了

到時應該岩岩三十

你好樓主

我個老婆有PR，唔係citizen ，但識左只係一年幾，申請我拎到PR大概要幾耐

唔該晒

澳洲讀diploma想轉校，但學校唔肯開release letter, 可否退學重新申請簽證？移民局會否拒簽？

謝謝樓主

要睇學校唔肯開Release Letter既原因，會否由於你潛在地違反簽證條款（例如未讀夠半年，出席率不足，成績太差）。如果係既話會影響你申請新既學生簽證。

大概3-4年。

Diploma讀左一年，但係唔算主課程，所以係唔夠半年 其餘出席率同成績冇問題，而家唔知點算好，想withdraw然後重新申請

點解要轉先？

呢種算個別列子要同學校溝通，學校唔放既話你會有bad record。

我有經驗 夠半年就自己轉左 免通知 唔知依家仲係咪咁

官方流程係要通知取得release letter。你無通知無release既話係移民局入面既紀錄會有問題。

留名

巴打 新政策結果 三月份既幾時會出？有無肯定既日子？

巴打，我依家surveying final year，打算過去Melbourne u 或者Deakin讀master ，想問下讀完移民個要求係咩呀？

垃圾巴你好 想問關於189 skill assessment

我個行一讀完書後只可以申請 provisional registration
要做完一年practice 先可以申請 full registration

咁負責skill assessment 個 board 有兩種 assessment
1. Temporary assessment : for provisional registration
2. Permanent assessment: for full registration

咁我依家係 provisional registration，只可申請 temporary assessment

想問下 temporary assessment 可唔可以 fulfill 189 visa 嘅要求？
PS 依家得 60 分，好唔好交咗 EOI 先，定係儲多啲工作經驗先？

Thanks

未定，不過據說會係推出前一周左右公佈。

我估你黎讀既master都係同surveying有關？你都講到明Melb Uni同Deakin應該都係Accredited Course黎走評估。

讀完如果未改政策既話，一般都係湊分走189或者睇下到時邊個州可以擔保QS走190。湊分條件例如雅思考4個7或者8，翻譯，配偶加分等。

想問下 temporary assessment 可唔可以 fulfill 189 visa 嘅要求？
唔可以。

PS 依家得 60 分，好唔好交咗 EOI 先，定係儲多啲工作經驗先？
唔可以，因為你無 full registration，即係無 full skills assessment。遞左EOI都無用。

搭單想問下讀既master如果要加分有咩限制？例如要讀夠幾年、或者係邊睇到係同surveying有關既master？
另外就係知唔知暫時邊個州最需要QS，最大機會擔保？

Master要最少兩年，同埋申請人本身有一個Bachelor degree。

Quantity Surveying既認可課程：

以現時黎講可以擔保QS既州有ACT/NSW/QLD/TAS。

咁唯有乖乖地做完 practice 先遞 EOI。。。 希望到時policy冇變

如果我未讀master已經有65分諗住through 189移民，其實仲有無需要去讀master加分？
如果唔係既話，係咪基本上讀埋都好大機會得？

其實自己想去Melbourne多D，除左擔保仲有無其它途徑

你已經有bachelor既話，黎讀master最多都只能加5-10分。5分係澳洲兩年讀書加分，另外5分係如果你去既係偏遠地區讀兩年書既話再加。

你滿足左基本要求（ie 評估完成，雅思最少4個6考出）之後入EOI先然後，希望QS 65分可以盡快邀請你申請189。

具體州擔保要睇番你既情況個別審核。

有關於延長PR既事 打算今個月月尾去澳洲續期 如果可以 想問下你一啲意見 唔該哂

因為我女朋友轉左去Vic, 我好想同佢一起轉校。心理證明咩都有，都係唔肯release.

巴打方唔方便聯絡我email傾下

jw556195@gmail.com

巴打
我本身讀Structural Engineering, 伸233214 Structural Engineer, 最近搵到份工做 Geotechnical Engineer，如果做1年野 個經驗加唔加到5分？

問過2間agency
1間話 因為2 個係同一個group 都係civil engineering professional, 所以加到
但有另1間話唔得

巴打你點睇？
唔該哂

你個degree 係咪civil 先
如果係不如試下用233211 civil engineer 黎申請
咁你str 同 geo 既經驗都可以包到

你可以睇下官方anzsco 對civil engineer 既job description, 其實都好general, 睇下包唔包到你既經驗

巴打,想問下NSW 190係咪有ACCOUNTANT?
有無得CHECK NSW有無俾出過invitation俾ACCOUNTANT?

請問知唔知Internal auditor行190去NSW要等幾耐?
而家190有75分, 189有70分

如果190得左, 係咪規定要即刻過NSW住兩年?
唔即刻過, 有咩後果?
唔喺NSW住頭兩年, 有咩後果?

請問樓主係喺香港定澳洲既agent?
p.s. 人在澳洲，想搵agent。

請問樓主對近排移民咁緊有咩睇法？

degree 其實好focus structural 所以skill assessment civil 應該唔得

其實我咁問因為home affairs 咁寫

Your employment must have been in your nominated skilled occupation or a closely related skilled occupation.
Closely-related occupations must be:
- in the same ANZSCO Unit Group or
- consistent with a career advancement pathway or
- determined by an assessing authority that it is closely related to your nominated occupation.

Geo 同 Struct 係同一group 2332 所以理論上係可以
但問身邊D人 無乜人試過
agent 又5050

以我所知係澳洲

我係澳洲Melbourne。

Quote埋policy比你：

Applicants can claim points for up to ten years of skilled employment experience in the relevant period. Although skilled employment experience within the 10 years immediately before the time of invitation to apply for the visa may primarily involve work in the applicant’s nominated skilled occupation, it is also policy to award points to applicants if their career has advanced or the occupation has evolved in the relevant period. In these circumstances, to be awarded points, the claimed employment will need to be related to the applicant’s nominated skilled occupation, and at the skill level of the applicant’s nominated occupation.

Under policy, closely related occupations are those occupations that fall within one unit group classified under ANZSCO. Under ANZSCO, occupations are grouped together to form “unit groups”. Generally, all unit groups are at one skill level. Skill level is defined as a function of the range and complexity of the set of tasks performed in a particular occupation, and is generally measured by the level or amount of formal education and training, previous experience in a related occupation or on the job training. For example, if an applicant’s nominated occupation is Accountant (General) and the applicant has provided evidence of skilled employment in the occupations of Management Accountant (221112) and Taxation Accountant (221113), decision makers should consider these periods of employment as closely related for the purpose of awarding points.

For the purpose of awarding points, an applicant’s skilled employment experience can be in the nominated occupation or any closely related skilled occupation ... As the points test recognises extensive skilled employment as an important attribute for achieving good labour market outcomes, the policy intention is to ensure an applicant is not disadvantaged by limiting skilled employment experience ...

睇完上面你覺得邊個岩？

請問知唔知Internal auditor行190去NSW要等幾耐? 唔知，因為NSW既190係隨機時間發放邀請，上次好似係上禮拜五。

如果190得左, 係咪規定要即刻過NSW住兩年? 無錯。
唔即刻過, 有咩後果? 唔喺NSW住頭兩年, 有咩後果? 可能入唔到籍，或者比移民局以無遵守當時190既承諾而取消你既PR。

有。

Check唔到，數據唔公開。

我唔deal with學校所以我都唔知點幫你，所以都係要你同番學校溝通。

唔好意思唔加個人聯絡，你有任何問題歡迎留言我會盡快覆。或者你可以係高登PM Coupet。

唔該哂巴打 我覺得係可以claim Thank you !

係 syd u 讀IT03年畢業on99 返左香港
而家想移民係咪無特別優勢 ?
夠唔夠分?

我老公澳洲籍，但我地而家住係香港
我係咪一定要過左去澳洲住先可以拎澳洲護照？

係有D on9。15年前移民真係分分鐘既事。

你問夠唔夠分既話要比多D info。

當然。

要咩info ?

如果由中學就開始過去讀會唔會容易申請啲？

你同你配偶既年齡，主修，工作背景，英文程度，或者其他你認為有幫助既。

除左中學開始黎讀既英文會好D之外，其他唔會。

如果過去讀完大學之後，大約幾多年先可以搞到簽證，正式移民？同埋成功移民後可唔可以帶埋屋企人過去？

以我所知190嘅承諾只係moral obligation not legal obligation 移民局唔會因爲咁取消你PR 有錯請改正

我同我配偶都係38, 有個4歲女
主修computer science, 工作係system analyst
英文程度, 十幾年前係aust 考ielts 有7分, 如果再考真係唔知仲得唔得
老婆做 marketing
係syd uni 畢業有無幫助?

年齡25分，學歷15+5分，工作經驗你係香港應該最少有5年啦有10分。IT既話我會建議你走州擔保489，黎兩年之後轉PR。

其實移民局係有權根據移民法s109或者s116黎取消簽證。

只不過州政府無咁得閒黎mon住入境人士，所以州政府先無report過移民局。而且移民局都無人同無咁得閒黎引用黎取消簽證，因為要走既流程比較複雜。所以先好似唔住夠2年都唔會有咩後果。

如果你係睇D外國論壇既留言戈D只係不負責任同埋非法律既意見。

其實最近已經越黎越多入籍申請被取消因為發現攞左州擔保簽證之後無係該州居住而申請失敗，因為入籍法都有類似既法條俾移民官引用黎refuse申請。

所以如果可以就無謂冒險了。

第一個問題根據最近經驗最少1年，最多8年都見過。注意番唔係讀完大學就包生仔一定可以移民。我見過太多就算大學畢業都因為各種原因拖到最多8年先攞到PR（例如撞正改革，英文一直考不出需要既分而一直用唔同方法拖）。

第二個問題我assume你指既屋企人係你父母兄弟姐妹，父母既話只要你唔多個一個兄弟姐妹既話可以即刻擔保（換句話說多於一個sibling就唔得了），兄弟姐妹既話你唔可以“帶”過黎，最多可以幫佢地做技術移民時有機會加10分。

原來係咁，多謝巴打嘅解釋。果然要睇返Migration Act本身好過睇人噏。

咁如果咁唔好彩要等8年，但係唔係都未必一定可以成功移民？

即係要搵到野做先得？

第一步攞到489臨時居留前都唔需要搵到野做，係轉PR當中要求要有最少係澳洲一年full time證明，任何工作都可以轉。

無錯，唔係百分之百架。

一方面係因為太多人唔跟足，另一方面亦因為移民局監管不力。

精神科護士大唔大機呀

Depends on 你既年齡，年資，同埋最緊要既英文水平。

物理治的搞pr 如果淨係啱啱夠60 會唔會send invitation ? 聽人講而家至少要70分佢先會比你

可否TM 我？
我來梗半年內就應該夠分移民，但想搵Agent 攪

想問下學歷果度係咪我只要香港local U 畢業都有15分加？同埋係咪education qualification 加分係有上限？黎讀master最多加到5分？如果我係香港有測量測量師牌會唔會再有分加

另外想問下樓主如果用工料測量呢個職業移民行邊條Clause會大機會D? 189/190？

489 夠分直接apply ?
洗唔洗再考IELTS?

咁想問如果係澳洲由中學開始讀起，第時申請移民係咪都係一樣？

Brisbane當地買物業，係咪可以當係投資移民？

想問多一條問題,EOI要交documents to prove your identity,係咪一定要交出世紙?PASSPORT得唔得?

EOI 唔需要交任何文件，應該只需要填信息吧。

澳洲既所謂投資移民其實係 “商業投資及創新” 簽證。

所以唔係凈係買物業就可以當係投資移民。申請人需要有一定從商經驗先有可能符合申請要求。

係唔同歐洲戈D國家（例如葡萄牙 / 塞浦路斯 之類）既投資移民。

一樣。

489係就算夠分都需要有一個偏遠地區既州擔保。你既情況我會建議你去New South Wales其中一個偏遠地區申請擔保。

具體清單：

係遠左D但係以現時既政策最快最穩定會係呢個選擇。

要再考IELTS。

香港既大學畢業出黎有個Bachelor都可以加15分。

Education Qualification只能加最高既學歷。

黎澳洲讀Master可以加5-10分。5分係普通兩年學歷，另外5分係如果你去指定偏遠地區讀既兩年學歷（例如南澳，西澳，塔斯馬里亞）。

有牌唔會有分加。

189 唔穩定因素太多，唔知幾時可以邀請到你。可以走190就唔好走489。

SORRY
我應該問"假始收到INVITATION到時要交documents to prove your identity,係咪一定要交出世紙?PASSPORT得唔得?"

香港畢業既Programmer必須最少兩年工作經驗黎通過職業評估。

Internship唔算可以加分既工作經驗。

所以你25歲之後既基本分數只有30+15，你除左需要2年工作經驗黎通過評估之外仲要另外3年先可以再加5分。

你考到雅思4個7水平既話就可以加10分，到時可以走489睇下NSW邊個偏遠地區可以擔保。

最近既情況60分唔太樂觀

呢種非熱門既職業，建議真係草夠65-70分然後等移民局放邀請。

遞交申請時要交出世紙。只係Passport唔夠。

你係咪唔係香港出世所以無出世紙？如果係既話到時移民官問到你可以寫個statutory declaration講明真實原因，一般可以放過你。

小弟喺UQ讀緊master of social work 容唔容易申請做pr㗎？ 唔該樓主

唔難啊，你考到4個7未？

明白,唔該晒!

其實我唔想留個人contact既原因係因為，除左想大家係呢個post series留言等大家追post有個reference之外，同埋其實係由於我肯定覆唔切所以唔想咁大壓力。

不過既然好似有咁既需求，如果唔介意我經常已讀晚回（盡量唔會不回）既話，我已經開左TG，上面三位巴打我會Add番傾。

巴打好有心

樓主，如果做醫生 有無咩方法拎到PR／citizenship ？？

如果另一半係有canda 藉 ：o） 有無影響？

未 係咪有4個7就好大機會？

可以咁講，你可以攞到QLD既州擔保，應該問題不大。

醫生當然有方法攞PR。一樣走技術移民，要成功係澳洲註冊同籌夠60分同攞到州擔保。雅思要4個7水平。

另一半有咩籍都無影響，佢既背景或者可以幫你加到分。

Ching 你UQ MSW唔係入學條件之一係四個7咩？

垃圾巴，其實我先前都有問過你問題，見到樓上ching咁講一講，又想問多少少
我係Cairns JCU讀緊MSW，已考到4個7，想問下到時我應該行189定190？想問下QLD既州擔保係咪要搵到工先得？
唔該晒垃圾巴！

但係係咪都要坐返4年移民監先有citizenship ？ 如果我唔想放棄香港既事業 係咪就無可能？

4個6得唔得㗎？因為宜家已經有 同埋需唔需要搵到工先申請會更好？

Undergrad升上去 佢豁免左我ielts

有冇消息幾時出新政策？

未有。

岩岩睇左一眼，Social Worker唔可以一畢業馬上擔保，需要搵到工作先得。

4個6你連評估都過唔到啊。

肯定要黎住先有機會入籍。

Social Worker要搵到工先可以被QLD擔保。

QLD既擔保有三個stream，要走 I'm working in QLD先得。

唔該垃圾巴
我自己都睇左NSW 190個度，不過驚自己睇錯想double confirm，想問下如果NSW既話係咪唔使搵到工夠分既話都可以申請190?

另外想問下，而家457轉左做TSS，chef想申請請TSS 4年visa第三年可申請轉PR個個，見到要有兩年post qualify 工作經驗，但如果讀完Cert 3+4 Cookery + diploma of Hospitality，graduation visa只有1.5年，咁係咪就算一畢業即刻搵到工都冇可年湊夠兩年工作經驗去申請TSS？
唔該晒

ching我係JCU讀緊MSW
你今年MSW YEAR幾呀？
我呢邊一個香港人都冇好那悶，讀既野好難勁多readings
介唔介意留個contact 交流下讀書同申請PR心得呀？

NSW190既話係的確唔係有工都可以，但係唔係話夠分就實邀請你。

NSW都係行唔透明既高分先邀制。

感謝垃圾巴！
咁係咪其實190如果得60分既話nsw都唔大機會呀？

樓主有無Telegram?

On9咗自己開完post先見返呢個post係到
請問垃圾巴 會唔會知道係香港定澳洲買保險好
澳洲好似好多嘢都唔包咁

同埋我就快申請partner visa
想問係咪到pr先會有medicare

感謝你

想問如果唔係讀上面個啲qs認證課程而去讀law or business management，本身有個測量degree可以申請？

如果你只係有個香港既QS Degree既話，你應該係通過唔到職業評估。

澳洲既健康保險肯定會貴D，同埋內裡既extra各方面會複雜D，但係Claim會容易D。

你係境內遞交申請Partner Visa既話，遞交上去就會有Medicare。

唔大。

樓主好，我今年degree grad，時裝設計major，想用489 or 190visa 去做偏遠地區移民。

上網查過我要有一年相關工作經驗，如果我做翻一年助理時裝設計師，咁我一定要下年年尾先申請到?

因為我見佢處理個skill assessment都要1至2個月，想問下係一定做夠一年先申請到定做咗10個月都可以?

仲有就係我做fashion retail buyer可唔可以當係高度相關職業? 因為我覺得自己未必可以揾到設計工做

多謝樓主開post解救我

nsw190 唔係無得估佢點做invite咩？

我上D外國FORUM睇，其實以同一職業計，當我係GENERAL ACCOUNTANT咁分析

190 分夠75+5同80+5，EOI後幾日至個零星期就有NOMINATION

我本身得70+5就EOI左成個月都無回音，同其他同分既人一樣

所以我覺得都係睇分

正解。

Fashion Designer 本身就可以擔保既州只有ACT NT TAS，都有好多條件限制。

一定要做滿1年先可以遞交評估申請。

Retail Buyer同Designer當然唔係高度相關。

多謝解答，但想問下你有冇處理過designer之類嘅visa? eoi個分要幾多先最大機會攞到visa?

我見到佢地工作個狀態都係受限，即係冇咁大需求，所以都驚驚地

如果我去working holiday，又有冇啲咩方法可以留低? thanks

多謝巴打解答！

Designer梗係有，但係都走唔到技術移民。一般設計相關我都唔會建議技術移民因為太難了，除非你係澳洲有讀過幾年書有機會可以攞州擔保，如果唔係都係搵僱主擔保啦。

垃圾爸你好

啱啱見到MLTSSL上面有chemist呢個職業，咁我本身喺香港有chemistry bachelor degree，請問我咁樣夠唔夠資格申請189？

利申：依家喺Mel讀緊藥劑

Chemist呢個 occupation 比較特別，雖然係MLTSSL上但係做唔到獨立技術移民，只能走僱主擔保TSS工作3年後轉PR。

請仔細閱讀。

依家得55分點算
Civil eng grad
考極都考唔到4個8

如果有親人( 阿哥) 已經入左籍, 有冇方法可以簡單d移到民?

過黎讀書幫到你。

無，一樣該僱主擔保既僱主擔保，該技術移民就技術移民，無sibling sponsor visa呢樣野。

技術移民如果你阿哥係指定地區居住既話，或者可以幫你加10分走489。

係nsw grad的
唔想讀py naati 冇工作經驗
20+20+5+10

博 ACT 擔保，前提係要搬過去同搵到工。

先多謝你概解答

冇sibling sponsor , 咁申請父母過去呢?

會計80分等左半年，仲未有invitation

189定190？
190nsw好快喎你個分80+5（state sponsorship)

189

如果你父母只有你兩兄弟既話，咁你阿哥就可以擔保佢地申請143付費父母移民。

多一個兄弟姐妹就唔可以了。

你好樓主

如果我想用Business Analyst申請189，請問5年工作經驗個到要點樣prove? 要唔要前僱主provide supporting document？同埋如果我第一份工個title係Assistant BA，accessment時會唔會有影響/唔count呢個工作經驗？

另外我之前問過如果得65分，樓主話可以考NAATI拎多5分
咁如果我唔考NAATI，行VIC 190得唔得？要apply 190有冇d咩additional requirements？

唔好意思好多問題
唔該曬

即係我阿爸阿媽有3個仔女就唔可以?

咁投資移民呢? 都打算係悉尼或者墨爾本置業

是的。

澳洲投資移民唔係單單置業咁簡單。

你指既應該係ICT Business Analyst? 當然要前僱主提供相關證明文件。Count唔count視乎具體職責。

Victoria 190 requirement:

Victoria對於IT行業有一套特別assessment process。

唔該曬垃圾巴

離職時嘅reference letter可唔可以用嚟做supporting document？定係要揾舊僱主填過一份新嘅form？

想問下partner visa 有無咩特別限制，係咪另一邊有澳洲藉就得？ 同埋本身做engine，其實去到大唔大機會撈返本行

唔使填新form。離職時戈份ref可唔可以用要睇過先知，主要係職責方面唔係符唔符合要求。

真實關係就得，無咩其他限制。

工作機會唔清楚。

垃圾巴打，想請教如果依家去澳洲讀廚，唔介意花時間，目標移民，機會大唔大？但利申無入廚經驗，最多做過kitchen hand，大學乞食科，社會學，ielts 6分，去過2年澳洲working holiday，樂而忘返，好想返返去

講返先，我一直都有搵相關資料，亦知知地今年個移民政策改左，如果讀一定要到chef先可以申請擔保，但我有問過中介，佢地答發好兩極，所以想聽聽巴打中肯意見，thx

補充少少，自己鐘意煮野食，唔係盲目為移民而讀廚

Thanksss

如果你黎澳洲既高級D既學校讀Cookery（當然學費會較貴），實習搵D高級餐廳並且願意留底同擔保你計劃，機會都係唔細既。依家如果去比較普通既TAFE讀Cookery起點就唔會高以後要搵移民局承認合資格既擔保就會難D。

例子：

thx 巴打，之前個中介叫我讀TAFE，大約30000澳兩年。藍帶好似貴好多

我本身以為最緊要搵到擔保，原來學校先最大影響？gg了，死窮j一名

小妹想問下我讀完UK Top-up degree in international business management, 今年26歲,做緊HR幾年, 老公中五畢業, 今年27歲, 做左消防工程幾年, 無牌。甘老公呀叔一家移民左去adelaide好多年, 佢建議我老公返大陸去讀個中廚牌, 佢搵朋友介紹工作比佢, 睇下有無機會搞到移民?
另想問下我如果係香港讀書, 讀咩科機會大D? 未還完政府學費, 同岩岩買左樓花要供樓, 甘未還晒債務, 可唔可以搞到移民? thanks~

我見你話真係有興趣既話先建議讀個好D。

低級D既TAFE都可以但係好實習機會實會少，自然搵到好既擔保既機會就會少。

有機會既，但係要睇你老公讀完之後既政策如何。但係都不失為一條可靠既路。

可以考慮黎澳洲讀書就唔好留係香港讀了，老實講讀咩既機會都唔會大。

有債務無影響。

咁我想問下，藍帶要讀邊種課程先得？我見都有好多種，想預下價錢。同埋有d有埋有薪實習，果d實習係藍帶自己比出黎？好似intern咁自己in去邊間餐廳？ thx

有fd讀過藍帶.佢話實習都係藍帶幫你尹
同埋你可以簡返得多鐘定返得少鐘.
可以轉公司實習但要比理由

唔該巴打，佢係讀邊個課程架，想了解多啲thx

香港人最易點做到移民？

想問佢pr嗰個話最少住滿幾多年包唔包埋讀書既嗰段時間？如果我唔係香港出世，但有永久性居民身分證可以嗎？

唔係好明你既問題。

都唔容易。

同Cookery有關既都可以。

但最易係？？

你靚仔既話，配偶擔保。

你有錢既話，188C投資移民。

你讀書同英文好既，技術移民。

咁做保險業算路算一個技能能夠入澳洲？

女朋友 :
ielts 8.5
澳洲留學2年
22歲
新加坡人

我:
冇考ielts
英文 4
香港local u enginee仔
21歲
hker

both 冇儲蓄(<5000aud)，冇ft工作經驗
上網睇左好多資料，但都有呢啲想問

Q1.想問下dse 成績可唔可以代替ielts
Q2.伴侶最快幾耐申請到做pr? 咩方法
Q3.我最快幾耐做到pr? 咩方法

唔算。

除非係精算。

你女友應該唔係PR？

Q1 唔可以。
Q2 你女友讀緊咩？幾時畢業？
Q3 你同佢係佢攞PR前結左婚既話，佢申請PR時帶埋你就可以一起攞PR。

thank you 垃圾巴 仲想問深啲
Q2 係Univercity of Mel 讀緊Psy 今年年尾畢業，遲下會讀master讀埋 clinical psy 不過唔係澳洲讀
Q3 咁伴侶係咪唔洗任何要求都可以做pr?

想問： Q1: 如果老公返大陸去讀個中廚牌, 有無話要讀咩課程/考咩牌比較好? (但工作經驗都需要嗎?) Q2: 睇左移民List，暫時中廚算係＝ｃｏｏｋ／ｃｈｅｆ？甘要介紹邊類型既廚師工先岩? Q3: 中廚,你覺得會唔會好大機會比踢出移民LIST? (因為我見髮型師都踢走) Q4: 如果老公去澳洲讀上面話既Cookery, 但英文程度低,會唔會好難讀? Q5: 另外如果老公去澳洲讀既水電工course(TAFE), 移民局會認可嗎? (因為呀叔有開一間細公司係adelaide, 幫人修繕屋企甘既)(但我唔清楚佢既年營業幾多, 唔知可否岩用黎請人做移民) Q6: 以上係咪屬於489/457簽証? 係工作4年有僱主擔保做PR簽証? Q7: 另外小妹我屋企係做批發潛水用品(係大陸批去外國)(我都唔唔清楚年營業幾多),但唔知可以做到188A簽証嗎? 其實會唔會係讀中廚實際D? Q8: 呀叔一家人身份其實對移民有無加到分數? Q9: 想問"有債務無影響"，姐係我未還(政府)學費,供緊樓花都可以搞移民? 係咪因為我唔洗放棄香港永久居民身份? Q10: 我聽呀叔講, 話過去adelaide生小朋友,小朋友都可以有居留權,將來好似香港甘可以以當地居民身份讀書? 我真係未聽過, 係咪真呀? Q11: 我係香港做緊HR, 普通文員位,唔知有無幫助? 多謝你上次解答,之前問agnet佢一聽到有親戚介紹工,已經唔到答我野啦,多謝晒你

你好,
小弟3年前係澳洲 engineering 畢業
畢業後返左香港,做番本行 宜家有3年經驗,夠25歲
如果想番澳洲技術移民, 應該點做
唔該你

另外想問:
1.若企業年營業額在500,000澳元以下，需持有愛企業51%以上的股份
五十萬澳元以下有冇下限？
2.家庭淨資產800,000澳元或以上
有冇需要審查資產來源？
3.申請人至少須投資200,000澳元於生意上
如果開間公司持有物業收租算唔算係生意？
4.如果係南澳省或者偏遠地區申請188a, 條件同以上有冇分別？
5. 如果可以係南澳買樓, (我地宜家係外國人身份), 對移民有無好處?

Thanks~~

Q2 點解唔係澳洲讀？Clinical Psychologist要求係澳洲讀6年書+IELTS all 7 或者 成功註冊先可以做移民。佢唔係澳洲讀埋個Master對於移民黎講就會麻煩好多。

Q3 是的。

Q1 大陸既中廚牌要轉過黎澳洲做移民會麻煩好多，所以一般建議係黎澳洲讀個cookery課程會好D，如果你先生堅持要上大陸讀既話，最少攞番個二級出生證。國內有咩課程我唔清楚。

Q2 Cook 同 Chef 係兩個唔同既工種。簡單黎講 Cook 負責所有炒菜，而 Chef 負責管理同 plan menu。

Q3 暫時唔會。

Q4 其實唔會太難讀。

Q5 認可。

Q6 算僱主擔保482簽證。

Q7 我都唔知可唔可以做188A，因為咩財務數據都唔清楚。而且就算係做都係你家人做而唔係你本人。

Q8 可能可以幫忙係技術移民上加10分。

Q9 是的。

Q10 當然唔係真。係戈邊出生既小朋友既身份係跟番父母，例如父母係學生簽證時出生只能攞番學生簽證。除非父母已經係PR/澳籍，咁出生既小朋友就自動入澳籍。

Q11 無咩幫助，考慮下黎讀書會實際D。

1 考雅思4個7或者其他英語同等成績。
2 做職業評估。
3 睇下有無州可以擔保。然後申請州擔保。
4 Lodge EOI。
5 等邀請，邀請到就申請簽證。

1 營業額50萬係基本要求，但係可以兩間公司合計。所以可以睇埋股份比例要求。

2 要。

3 收租唔算。

4 一樣。

5 無。

thank you垃圾巴
Q2. long d 好辛苦 同埋我女朋友夾埋master應該會讀唔夠6年 應該4年左右 所以澳洲讀完master係咪都冇用? 或者等佢香港讀完master再註冊再申請?

ching, 剛收倒UQ 2019MSW offer..可否私下請教? 有telegram?
我已經係28歲的中女 = (

即係佢咪話住滿四年可以申請pr，嗰四年包唔包讀書既時間？同埋我唔係香港出世，淨得永久居民身分證，會唔會難搞啲？

你女友除左 Bachelor 同 Master 以外，應該仲要讀一個4th Year Course黎滿足6年讀書要求。

Search "University of Melbourne" 既 Accredited Program，要讀多一個既係Honour或者Grad Diploma。

老實講我唔清楚香港讀完出黎仲可唔可以係澳洲註冊，因為始終每個地方既標準唔一樣。

Your TG？

以現時既政策係戈4年係包括非PR既居住時間，但係今年7月之後既政策應該係攞PR後4年。

唔會。

ID: borninchlorine

May I?
ID : Stevelonger

Push

brisbane 樓價低..但job market也細..咁對新移民黎講.係咪始終melbourne 會較好?講緊社福界同普通藍領／服務業

Melbourne係咪仲係復活節緊
報左monash master of social work兩個禮拜都未有人覆 好緊張

ching幾大? 慢慢等有排先開學.
呢幾年多左好多人讀msw...好驚揾唔倒食..人工都幾低同埋

17fg

CHING 都係讀msw？係邊度讀呀？
我都讀緊，好辛苦，介唔介意交流下？

垃圾巴, 介唔介意Tg 傾？

bran0704, thx

想把握30歲前衝左佢
如果真係為移民而移民
去讀個咩course 會有幫助？

背景 係香港做緊測量 就三年 未有牌（亦無信心考到）如果去讀個cook既course 會唔會大d機會 因為都有興趣

測量加cook 會唔會再多d分？

感謝🙏🏻

樓主，489 Tasmania 行accountant 70分（未計state nom)仲有無機申請到？

唔想等189同190

如果489 Tasmania都唔得既話

可能真係 northern territory 開荒先穩陣？

如果你已經係QS既話，過黎讀QS/Constructment Management既Master都會比讀Cook既機會大。

測量加cook 會唔會再多d分？唔會。

Tasmania / NT 你都要有Job Offer或者係當地畢業生先可以有機會攞到擔保。

今日單新聞好震撼，差不多封晒所有門路

你指一年小左兩萬移民quota？

呢單，而家改到好似剩係比新西蘭人申請咁

無位比point base 條隊

其實呢個唔算咩新聞，不過係一開始公眾無估到NZ Pathway對Point Based Pathway條隊既潛在影響有幾大。

巴打，我之前問過有關伴侶移民既問題，最近望多左少少，有啲疑問

我另一半屋企人就有澳洲藉，咁佢就香港出世，用家庭成員去拎澳洲藉，我想問呢個case用唔用得係伴侶移民身上 。

另外，我見到有兩隻visa，一係309，另一隻係820，我見到309係要求戶籍持有人要係澳洲住4年。而820就無講。我想問兩者有咩分別，如果我地兩個宜家都係香港做野既話，應該點處理

想知香港有冇得讀 naati??
有冇辦法係香港考試，拎呢5分？？

如果而家想行TSS條路 要有employer sponsor
係香港做緊野可以點做
而家係香港做左5年測量 但係Degree係今年先拎到
Fulfill唔到佢個Skill assessment (Degree+2年)
仲有無咩方法可以去到
定係要等多2年夠經驗先再拎189 VISA
要等好耐

你考慮TSS既話，係考慮你既skills level之前應該考慮下有無僱主願意擔保你先啦下話。

最近好似無係香港有考試了，最少我岩岩上 無搵到。

你太太可以根據 citizenship by descent 先acquire番個澳洲籍：

309同820既分別係309係必須境外申請，而820係必須澳洲境內申請。

你係邊度見到309既Sponsor需要 “戶籍持有人要係澳洲住4年”？

你地兩位都係香港既話就要申請309。

本來想搏190 自己得50分，仲諗住考好 d ielts
而家咁諗真係不如489 去搏4年
4年點都應該有一年 fulltime工作啩

另外我想問問，
我想claim我女朋友嘅 partner skills
但目前只係 de facto
請問點先可以核證到？？

所以TSS既機會係咪好低 因為基本上無人肯擔保
如果跟返實際情況 係咪等2年行189先可行

我係呢度睇到：

其實佢已經拎左個澳洲籍，但佢都唔sure佢個藉可唔可以用黎做partner visa

巴打，咁你預計下個cycle d分數係只會繼續升？上年出ceiling見到accountant多左一倍仲諗住d分數會降，點知係繼續升

見巴打上面提過中學老師會易啲
咁讀中文有無 有無分咩科？

多唔多人講fucking chinese ？

師兄都係會計?

我而家研究緊其他出路(489/去AUS/NZ讀個短課程/NZ/ETC)，對下年個分不抱期望了

所以？

可以走489最好，澳洲移民唔好拖，先攞住489再睇點樣轉PR。

De Facto Relationship 要準備最少1年同居既證明。

是的，因為你無2年做唔到職業評估啊。等2年後睇下到時政策如何啦。

巴打，你呢個link係指澳洲伴侶既 “入籍” 要求，唔係PR要求。

咁我可以confirm你太太既澳洲籍可以擔保你申請Partner Visa。

我估應該唔會升了，因为一個189申請人最多頂盡都係可以有100分，但係依家既邀請分數係70-75分，所以換句話說移民局係已經收緊top 25-30%既申請人了。

讀中文同教中文唔一樣喎。

維多利亞州可以擔保中學教師，其中一個要求 Must specialise in at least one of the following fields:

Mathematics or Physics
Technology (Food, Metal, Wood or Auto)
Languages
General science
Special education
Information technology.

D 無文化既咪會講咯。

Accountant既話有70分既可以考慮NSW 190州擔保。

想問下係咪一定要ielts 4條7, 我見你頭幾頁好似話4條6都可以做eoi

多口問句 有咩分別

我上網睇左個EOI requirements la
其實4條7/PTE分係咪基本?

Depends on 個 occupation。

補充番，可以入EOI唔係等於一定邀請到。

Permanent Residency 永久居留權 同 Australian Citizenship 澳洲國籍 既分別。

所以係咪一定要英文試夠分先有機會
BTW,我想問有無話好似香港咁,你去WORKING HOLIDAY之後有人一直請你就可以繼續留低
跟住做多3,5,7年就可以有居留?

師兄，可否tg 傾幾句？

Basicuser

驚講太多自己野會自爆

明白晒,想問多樣野
澳洲投資移民又係點

巴打想問我姑姐移咗民係Sydney,佢可唔可以同我做親屬擔保？

但上次NSW批NOMINATION, ACCOUNTANT唔係要80分咩?

上次應該係邀請75+5，話唔定有機會會邀請70+5呢，入定無壞。

住係Sydney既親戚無法加親屬擔保10分。

你睇完呢個page再問：

唔該曬

垃圾巴你好，我近排開始諗澳洲移民，自己本身喺local U讀精算，依家都係做返本行，我想問：

1. 根據Dept of Home Affairs個網，大學學位有15分，如果我有埋精算公會嘅associateship，會唔會當係「award or qualification」而額外加多10分？
2. 根據最新紀錄，經189/190攞PR嘅精算師算少（連埋mathematicians & statisticians一年幾十個，occupation ceiling一年一千個），係咪代表60分嘅EOI都有頗大機會受邀申請到？
3. 根據職業評估機構VETASSESS，職業評估申請包括statement of service，如果我本身得reference letter同僱傭合約，咁符唔符合到佢哋嘅要求？

萬分感謝！

通常student visa 500 （research by master) 要幾耐先拎到？
有冇d野可以預先做，processing time會快d？
thanks

1. 唔可以，第一因為award or qualification並唔係指associateship，第二qualification只可以加一次。

2. 最近所有非熱門occupation坐底都要70分先可以受邀。

3. Reference Letter某程度就係等於statement of service。

一般一個月之內，記得遞交上去之後馬上自己安排體檢，免得以後問。

3. 但佢statement of service份template列咗一啲reference letter冇嘅嘢，例如薪酬、工作內容等等，我交ref letter佢係咪未必收貨㗎？

4. 如果我想攞三年澳洲以外工作經驗嗰五分，需唔需要等我打滿三年工先申請職業評估？

Thx again!

3. 唔係未必，係肯定唔會收貨。

3. 如果你係精算既話，你要加三年澳洲以外工作經驗嗰五分應該要做足4年先可以。原因係評估機構VETASSESS會扣起其中1年作為滿足評估用而唔俾加分，移民局亦都只會承認被評估機構接納既扣起1年之後既3年黎俾你加分。

想請問PhD degree holder, 除左加分外有無其他優勢?

小弟係工程科PhD, 上年畢業. 依家係香港做緊金融行業(唔算係occupation list入面gei工種), 有無得搞?

無。

工程PhD係指邊方面？同埋要睇埋你既bachelor&master既major。

金融行業又係指邊瓣？

唔該specify D。

澳洲好似越黎越難 諗住去紐西蘭 雖然賺錢少好多

冇乜工作機會喎好似

工作機會實有既，睇下係做咩工je。

其實應該咁講 有工作經驗就邊度都易移民

得60分， 入489有冇用？ 要比左錢先入489？

有用，只要有州可以擔保就馬上申請簽證，唔係鬥高分。

大部分既489州擔保都係收費申請。

489唔係分數排先後？

想問社工嘅職業評估要點做？香港學歷同工作經驗會批嗎？

而家社工大概要幾分先有邀請？

Thank you🙏🏻

請參考AASW既評估要求：

根據內容，overseas qualification係assess in case by case basis。我未做過，所以你要自己lodge試下。

依家非熱門occupation都係最少70分，你可以退一步考慮州擔保190/489。

489係有州政府既擔保就可以，不過個別州政府都係會睇番分數高低同occupation demand，不過唔遞交係唔知道既，亦無相關數據公佈，所以夠50分同確定該州可以擔保489都盡量盡快遞交。

例如NSW489大部分偏遠地區夠50+10都無問題可以批擔保。

IELTS 係考general training定academic?

依家係一間對沖基金內負責做數據分析。

undergrad:math& finance
master: financial math
PhD: engineering management

Thanks!

睇下自己既duties近唔近以下：

移民局加分就G/A都可以。

但係職業評估要求就按機構個別要求，有指明一定要academic既。

請問如果做IT
有MNC公司既offer
叫顧主搞咩visa會直接/最快拎到PR?
Thanks

大致都合符呢個類別. 不過呢個好似係紐西蘭架喎?

489 係先經洲政府申請， 之後再入eoi?

巴打，會計佬一名，有75分，申請189有冇希望？

試下走NSW190。

Technically係先入EOI，揀要申請州擔保既州，submit左之後再申請該州既州擔保。

如果州擔保申請成功，EOI就會收到簽證申請邀請。

Really？

ANZSCO stands for Australian and New Zealand Standard Classification of Occupation.

Direct Entry Stream.

如果真係近呢個occupation既話，可以做一個評估。通過左之後走VIC 190擔保。

擔保要求係要有2年全職工作經驗。

如果讀bba係咪無咩機會可以技術移民到？

我想問註冊護士易唔易過澳洲攞牌？
有冇有效期架？
攞到係咪易移到民？

有香港既nursing degree既話唔難。

有Registration係申請澳洲移民簽證既必要條件之一。

是的。BBA太 general 了。

有 CFA/FRM/CPA 易唔易移民 ? thanks

Thank you, 咁一般要等幾耐？成數高唔高？

無幫助。

成個流程大概1年左右。

成數要depends on你既情況，材料等。

巴打知唔知社工易唔易搵工?
我下年過去讀qut msw, 真心驚自己廢到連intern都搵唔到

唔知。

廢或者驚就唔好留低了。

係香港讀緊測量既話樓主建議點樣移民最好？
去澳洲讀master 定係香港做幾年野再移？
thx

讀緊translate year1，讀完4年degree，過澳洲讀master有冇機會入籍

你可以4年後番黎呢個post問。

有能力既話就過黎讀個master，移民既機會會大D。

讀書期間 親屬可以一齊去澳洲嗎？

thx巴打
咁巴打知唔知有無話讀master既話有幾成機會入到籍
係咪畢業有人請就好大機會入到？

Master可以呀 伴讀

如果你指既“親屬”係配偶/子女既話，就可以。

但係父母兄弟姐妹就唔可以。

無人話到你聽有幾多成機會可以攞到身份。

中間仲要有好多variables例如你能否成功畢業，你既英文能力，工作機會等。

唔係話有人請就好大機會。

我只能夠講既係，越努力就越大機會。

子女讀書 只可以讀私立小學？

Thanks

由有job offer 到批左visa可以去澳洲做野要幾耐？

公立都可以，要比全費咁解。

大概1年到2年。

正常公司點會等你咁耐？
定係會搞個工作簽證 但唔係PR 咁會快啲？

係澳洲讀獸醫黎緊8月畢業
visa係2011年11月批出
係咪要考英文試先可以攞到working visa？
如果係澳洲搵到工 移民路可以點鋪排？
求解答 好迷茫

如果屋企人過咗35歲，但想過去讀按摩課程再申請移民帶全家人過去得唔得？同埋邊個簽證會適合啲？因為想讀完自己開店

一般願意做Direct Entry既公司都有番咁上下規模同要求，所以願意用1-2年準備個visa其實好正常。

如果只係普通水平既話，應該係先辦482臨時工作簽證過黎工作一段時間先轉PR。

你要走485畢業生簽證既Graduate Work Stream，需要去AVBC做職業評估（雅思4個7水平）。

攞到485之後有1.5年時間比你搵工，做野滿1年加5分，再加上其他分數按現時情況最少70分可以馬上收到邀請申請PR。

我估你指既全家人係配偶同孩子既話係可以既。

過去讀書當然係學生簽證。

讀完你應該考慮搵僱主擔保而唔係自己開店黎移民，自己開店移民呢個想法太不切實際。

讀完master 之後走485？
全費小學大約幾錢一年？

VABC可以豁免澳洲某D大學獸醫bachelor
讀完好似可以直接register

咁年齡上會唔會唔俾申學生簽證？因為都幾大下，過咗35歲

同埋係咪即係成功移到民先自己開店會好啲？同埋年齡唔同，考ilet 嗰分會有唔同要求？

是的。

公立小學大概AUD12000一年。其他年級請參考：

評估 Skills Assessment =/= 註冊 Registration。

另外你指VABC應該就係AVBC。

40歲以下都仲勉強可以申請學生簽證，不過要有充足理由黎滿足真實學習動機要求。

年齡同英語要求唔係掛鉤。

讀master 都要40歲以下？

睇個網好似係話係個度做野就唔係考英文試同唔係skill assessment
但移民就都係要考英文同skill assessment

好多謝你意見吖

問多少少 而家排緊ict 189+190， 如果去讀master , 畢業就過40，走485 可以？

可以。記得要讀最少2年。

有冇規定讀既master 要和 485 申請 有關？
因為唔想再讀有關ict master

無規定。

有冇下年度既消息？一直每round 300 個？

而家23歲 準備過幾年去澳洲讀書 有問題想問 我而家渣左過social work hd 做左年幾社工 如果要有技術移民 社工係咪60分 但我諗自己30歲先去澳洲讀 可能過左32歲

咁個分唔知夠唔夠

32歲打後 25分
Degree or master 15分
IELTS 10分
3年外地相關工作經驗 5分
留學澳洲兩年 5分
偏遠地方讀書 5分

65分算唔算穩陣 同埋想問下 究竟係香港讀個濕9 degree再報msw 定係直接去澳洲讀4年sw degree 因為我唔想讀咁多年 慳番學費同生活費

ching我係呢邊讀緊msw，係香港都讀左asw同bsw同有五年社工經驗
你要留意返三年工作經驗係計post grad experiences
意即係一係你讀完msw後
如想計hd後工作經驗（即SWA）的話要用你hd學歷過職業評估
而香港sub degree通常只有800小時實習，呢邊要求1000﹐呢個係最大問題
所以要check清楚呀

咁有冇方法解決

如果得60分可以點做 係澳洲做一年社工？

唔記得講 而家我20歲
畢業都係21歲
咁係咪做一兩年野先過去讀master好d
因為好似25歲高分d?

爸打介唔介意留個tg傾下？

可以呀，不過我唔識share, 你介唔介意留跟住我add你？

我研究左好耐，因為我同你一樣都sub degree出身，有幾個問題好麻煩

第一就係post grad experiences. 要計就要用hd過skill assessment. 而要過skill assessment , 首先要ielts academic 4條7
實習時數方面，唔夠1000個鐘可用好似一年全職工作經驗代替，但你要寫份二千字既文，講你呢一年全職工作點符合到AASW 7大criteria.
而用skill assessment, 首先要集齊所有文件，交$1000澳紙申請費，等最少25個星期
而sub degree 都好似要寫封野證明點符合到7大criteria.

第二，就算過到skill assessment , 要count 海外工作經驗，都唔簡單，你要搵老細寫詳細工作內容，supervision 情況得，簡單黎講，香港社褔界係以social control 為中軸，所以我地主要做case, counselling , 人地係講human right, advocacy. 唔會咁容易拎到個5分
所以我而家有bsw 都冇去申請，反而過左黎讀master

但你講完master 以master 學厂啼口skill assessment 就計唔返hd後的工作經驗

巴打 你好
介唔介意add tg: chkot
Thanks

細波c hing..介唔介意tg 求教..
name: heyhey689

想問下bachelor係business但過澳洲讀msw可唔可行
而我係無social work果方面既經驗
aasw/移民局會唔會因為我bachelor degree 唔關事而唔批我?

好似有啲喧賓奪主答左垃圾巴個post d 野，希望垃圾巴唔好介意

ching 已add IG

冇social work background都得
係睇間U收唔收
我有啲local同學都係讀bba
只要學校肯收就得
你入左去讀，畢到業aasw就會批你註冊（睇清楚你讀個programme係唔係professional qualifying)
但其實都讀得幾辛苦，佢同香港啲taught master唔似，好講自己睇reading （份量大約係一科一week 4份journal, 一個sem 4科），就算係bsw底都catch up 得幾辛苦，如果你去大城市多啲international student一齊讀可以交流下應該會輕鬆啲

巴打
介唔介意add tg傾
tg: khcdtb
Thanks

巴打熟唔熟student visa(500)
想問下如果COE
English Test Type: Other Form of Testing which Satisfies the Institution
English Test Score: Satisfactory
係咪姐係Visa唔洗考ielts

同埋財產證明係咪一定要
如果係父母戶口應該點做

想問下如果
1. 香港local u electronic engineering grad
2. 做左一年engineer
3. 岩申請左visa 476 想去澳洲讀professional year

過唔過到eoi? Thanks 巴打。

如果之後想進修psycho係咪得clinical同educational psychologist先可以技術移民
治療師/輔導嗰d得唔得
同埋有親戚住queensland
係咪可以加d分

唔得。

除非你親戚住係非Brisbane metro地區（Postcode areas 4019-4028, 4037-4050, 4079-4100, 4114, 4118, 4124-4150, 4158-4168, 4180-4899 (anywhere except Brisbane metropolitan area))，如果唔係加唔到分。

476持有人唔可以讀Professional Year。

唔係考英文。

存款證明一定要有。上你父母既存款證明同收入證明就得。

唔緊要，最近有D忙無咩check post。你地慢慢傾。我出番去先。

就咁月結單得唔得

可以.

感謝

樓主，想問你兩個技術移民的問題
1. IELTS /PTE 和skill assessment是否可同時進行？
2. 如果我辭職專心考 IELTS 後再做skill assessment會否有影響？(我所屬的職業是ICT Business Analyst)

謝謝！

樓主，想問問如果想qs移民
計劃過去deakin 讀master，底分會有55分，然後行190/489咁樣會唔會比189容易呢？
同埋佢依家Vic 唔再收190，會唔會話幾時再開返架？
感謝

同埋我想問qs 係可以係Vic apply 190/489? 因為我係Vic 個occupation list 到無，但上網睇啲人又話可以...

QS比較大機會擔保既州係NSW/TAS。

我估7月1號會開番，你都未開始讀就無需要擔心咁多。

VIC一直都唔擔保Quantity Surveyor，你係邊個網見到可以？

1 ACS做既評估就無需要提供英文成績，所以係可以同時進行。

2 無咩影響，前僱主願意做好reference就得。

good post

垃圾巴你好。
依家喺維州讀緊藥劑，喺維州如果用藥劑師身份申請489係咪好難㗎？
如果畢業之後可以去塔州做internship，我可唔可以用internship工作經驗嚟fulfil塔州嘅工作要求，申請塔州190？

謝大大

澳洲買樓難唔難？依家係香港做緊社工，過到個邊難唔難搵工？

如果我係local u grad
嚟緊會入international ibank 做IT infrastructure 兩年
之後應該會搵份IT security related 嘅工做2-3年（到時around 27-28 歲）
如果用ICT Security Specialist 身份申請189 難唔難？
見ICT Security Specialist 啲quota 今年淨90%
另外ACS 嗰邊除咗skillset/working experience match 到佢哋啲 keywords之外，有相關certification 幫助大唔大？

維州只有有親屬先做到親屬擔保類489。

Internship唔可以用黎滿足工作經驗要求黎申請TAS190，不過可以申請489。

有錢就唔難。

我都話我唔係HR，唔該唔好再問難唔難搵工。

照現時EOI既情況，你既描述應該唔會夠70分。除非你考到雅思4個8水平加其他加分項目。Certication對ACS評估申請無直接關係。

其實你可以2年之後再番黎問都未遲。

IELTS 全八應該唔難
EOI 唔係60 就得咩？
另外我想問TSS係咩嚟？

應該唔難？你不如問下前輩考雅思既實況。

EOI 60係基本要求分，但係移民局可以專門邀一個基數或以上既分數，依家所有ICT類都係講緊75分以上先有機會邀請到。

TSS 僱主擔保 -

IELTS 我上次DSE 放榜之前裸考+之前嗰晚通頂打機都一科9 一科8 兩科7.5, 宜家5年後英文進步咗操下paper 應該唔難
至於EOI, 就算嗰個職業長年多quota 淨都要75 以上？
因為我見security specialist 今午quota ~2300 左右仲有 >2100 淨
btw 唔該哂巴打解答我

如果係咁垃圾巴覺得畢業申請485先定直接申請489比較好啲？

有quota都可以唔用晒的
佢鍾意就邀請，完全唔透明的

其實穩陣起見，盡快先攞到489會比485要穩陣D。

原因係因為489可以guarantee轉PR（887），但係485無guaranteed pathway轉PR。

除左outstanding quota之外，你都要參考埋移民局既正式invitation結果公佈。

所以IT類既最低分數都要75，會計/審計要80，其他非熱門專業要70。

得張爛鬼hd
讀緊top up有無機會
定還是讀個tafe穏鎮啲

可以去問下tafe認唔認可你學歷 讀少一年

唔建議，萬一因為攞左credit而申請唔到畢業生簽證就因小失大了。

巴打,麻煩CHECK 下高登果邊既PM.
THANKS!

75咁高，去讀個master係咪易啲

對澳洲政府又貪污又奶共有咩睇法？

咁又係 如果要繼續留低 畢業生簽證好緊要

垃圾巴打你好 ，

我而家個情況係 註冊護士

剛剛好60分

係香港工作左4年半就quit 左

已經拎左ahpra 呢邊 license

上年11月遞左 189 & 190 NSW

而家係澳洲讀緊書，預計下年中左右畢業，

請問呢個情況應該繼續等，定係瘋狂考英文加分？

肯定會有幫助，除左可以最少加5-10分，仲會有係申請州擔保上有優惠。

讀緊咩？讀左幾耐？你意思既註冊左既話，咁你做左職業評估未？

Master of public health

Skill assessment 已過左，

遞了189.190.489，但係遞去NSW

已回。

垃圾巴打你好，有少少野想請教下你
我準備下年去澳洲讀Juris doctor，跟住申請移民。
但好多人都話nursing呀education吃香啲，易移民啲，其實係咪真係有咁大分別
同埋想知solicitor同barrister係澳洲算唔算都係比較需要既專才？呢兩個職業有冇話去咩地區會再吃香啲？
最後，其實係我都想搵移民顧問傾下，但好多都好似呃人咁，想問巴打介唔介意，可以比我聯絡下
唔該哂巴打！麻煩哂！！

幫下樓主答。分別在於你技術移民(189/190)拎到幾分。有啲科例如會計會要求高分啲，呢家好似最少都75分先有機。護士唔太清楚，律師就60分就移到，當然愈高分愈好。

以上都係假設到你可以申請嗰陣所有你提及嘅職業仲係移民列表同移民分數無變。

我依家讀緊LLB（Grad Entry）同埋算係做緊呢行，個人經驗係除非你英文真係outstanding同埋主動，如果唔係讀書既辛苦程度同之後畢業出黎既Career會唔成正比。

Lawyers係澳洲已經算over-supply所以 fresh grad 人工都唔會太好。

Nursing同Teaching會穩定D，因為政府已經計劃一直都會有新學校同醫院。

另外按依家既情況，就算係非熱門既occupation，例如律師，都限左係70分先可以邀請。之後會點樣暫時唔清楚。

收到email 話要交良民證
今日去左警察度申請，攞左收據，
但係警察係一個月後先直接寄去澳洲
咁我應該點答case officer?
upload 張收據去 immi account,跟著按 info provided 就算？

多謝巴打解答！！
好老實，我雖然對law好有興趣，但去澳洲讀master，真係主要為移民。若果以移民為目標，巴打覺得我應該繼續揀law定試下education好
麻煩哂巴打，又要你答我問題
真心勞煩哂
恕我唐突，巴打介唔介意比我add telegram，都仲有事想請教巴打
可能8 9月飛澳洲實地了解情況

teaching 入黎唔易
friend 揸住六十五都搞唔店
要去考 superior English 加下年多五分經驗，八十分先應該得

啲人八十五分都唔知點拎番黎

垃圾巴你好
我男朋友澳洲人
我地有打算結婚
我想問你建議我去左澳洲結婚先申請定喺外地結婚再申請？
我想過左去working holiday先再結婚會唔會影響？謝謝你

係僱主立埸 請外國人/香港人會唔會好麻煩 或有extra cost
香港人搵工有咩優勢

Email case officer 話你已經申請緊clearance certificate 香港警察方面完成調查後會直接寄到佢地office 附件比張收據佢地睇。

請教下，如果本身hk有top up degree, 想去澳洲讀master of nursing之後申請移民，呢條路會唔會好難行？ 諗住選擇WA。

本身做緊果行係occupational health and safety, 今年佢cut左無得用黎申請

"呢條路會唔會好難行？ " 唔太明白你指既難度會係讀書方面，定係指以後移民。

讀書既話，我未讀過答你唔到，你有relative background英文又唔錯既話應該唔難。

移民既話，按依家情況都要70分，以後我就唔清楚了。

1 會好麻煩。除非該 industry 係澳洲特別缺人。最近認識左個係澳洲寫game既，佢就話佢要constantly係美國/英國請人過黎澳洲，因為澳洲既 game development industry 人才真係好少。

2

“我想問你建議我去左澳洲結婚先申請定喺外地結婚再申請？” 無分別，validly married就可以。

“我想過左去working holiday先再結婚會唔會影響？” 無影響。

依家移民局控制住所有 occupations 都要70分以上先可以邀請。

所以除非有州政府擔保，如果要走 skilled independent 真係要花好多時間考英文。

我 advice client 都盡量以 preference 為先。客觀黎講 Education（Particularly Early-childhood） 黎移民會比 Lawyers 容易D （Lawyer 要移民既話必須 admission，唔係讀完就得）。

你TG？

佢計分制大概會係點？因為我見呢幾年變得好勁，好擔心幾年後改到nursing都申請唔到。 HK bsc + local msc 係咪有分加？ msn 入學都要求ielts academic 4個7，我諗language 方面入得去讀都應該無問題？ nursing 好似有得申請獨立移民？
Sorry師兄，比較多疑問

真係好多謝你呀垃圾巴打！！

請隨時tg我！靜候佳音

想問下457 個transitional arrangement

係咪係2017年4月30日前已有457嘅人就不受新政策影響?

如果好似我咁457簽證只有18個月，2017年4月30日前批，係咪現時簽證到期時就可以申請續簽? 不論提名職業是否在現時清單上?

咁 immi account 唔駛 upload 任何野？

垃圾巴 可唔可以加我TG

唔該哂

巴打，我想問下你，假如我依家已經係457 （3月前申請，非tss),4年既簽證，sponsor 我既老闆係咪中途可以無條件炒我同取消我簽證？我可以有咩保障？

1. 是的，但係要炒你都唔係無條件既，都仲要符合番本地勞工法，例如有2-4周提前通知等。

2. 移民局方面無直接保障，僱主主要都係跟番 employment law 勞工法要求，所以唔會亂黎。

你可以upload番張收據，主要係email交代番就得。

是的。不過係4月18前，唔係30前。

“HK bsc + local msc 係咪有分加？” 2年澳洲讀書可以加5分，去偏遠地區讀書2年再加5分Bachelor+Master同Bachelor一樣15分。

“ msn 入學都要求ielts academic 4個7，我諗language 方面入得去讀都應該無問題？” 其實你無4個7都可以黎先讀一段時間語言班，通過再開始讀正課都可以。具體就 depends on 學校要求。

“nursing 好似有得申請獨立移民？” so far 可以。

擔心唔黎，三年後政策係點無人知。不過你依家唔黎開始既話就以後都無機會。

唔該垃圾巴

咁可唔可以轉僱主？ 轉左係咪要由頭開始計？轉僱主仲要唔要睇現時職業清單？

可以轉僱主，但係時間會重新計。

同埋依家轉僱主既話就未必可以轉PR。

Employment law 其實好多灰色野，同埋好多行業內既不成文規定，如果真係告佢，當然會得到賠償，但日後其他老闆就可能唔請你，因為你打破規矩，諗諗下457 同做狗無咩分別

咁巴打我仲想問，自己離職又有無咩限制，換僱主又有無限制？ thanks bro

澳洲speech therapy缺唔缺人

如果巴打有空請add：

巴打想問關於個point test
NSW/Austrade nominate 個5分其實點申請
同埋易唔易拎

巴打 我plan A student visa refuse 左兩次了
依家plan B 要用七年左右考個專業番黎
但係移民日日收緊
我27 歲了 只有asso 資金又唔多 plan A fail 真係有d 灰
希望可以tg 我求指點

唔清楚你指邊個 Austrade nominate 個5分。

NSW你指既應該係州擔保。

唔知。

“因為你打破規矩，諗諗下457 同做狗無咩分別” unfortunately 呢個就係現實情況，尤其係PK Asian老闆都係用 457 黎剝奪員工。主要原因都係移民局既監管力度不足。

換僱主既話，必須係60/90日之內搵到新僱主願意擔保你（60/90日depends on你個簽證幾時grant）同埋遞交擔保你既申請。

如果黎唔切既話就隨時移民局會取消你既簽證。

收到invitation, 之後要準備咩？
要搞幾耐？

準備遞交簽證申請。交上去之後大概等3-6個月。

除左body check 同良民證，仲要搞咩？

Lodge a visa application, upload supporting documents, undertake health examination and character checks.

These are all you need to do after you receive an invitation to apply for the visa.

undertake health examination and character checks.
係唔係要等幾個月，佢通知先做

驗身唔駛
良民證要

想問下QLD 489財政能力要求係點？啲人話要$50000，上網睇又無寫要咁多。
財政能力範圍車算唔算，或聯名戶口入面嘅錢？

另外，QLD 係咪要有job offer or employment contract 先會批？

我岩岩有左，兩個月
case officer叫我做health check
做唔到x-ray 點算？

利申： 藍絲

要通知移民官，同佢講要delay個medical examination直到生左之後。

你既問題應該係關於 settlement fund requirement.

Job Offer 要求只apply ICT occupations:
- offshore applicants applying under an ICT occupation must show evidence of a minimum 12 month job offer with a Queensland employer registered in Australia. The job offer must be related to your occupation, and evidence is required showing acceptance of the offer.

LM

當然係攞左Graduate Visa先，如果畢業之後無呢個簽證就基本上斷左所有移民機會。

就算攞左你都可以隨時番香港。

無辦法，法律要求必須完成 medical 先可以比你PR。你無辦法做 medical 只能拖到你可以完成 medical先 grant visa。

Thank you 巴打

請問冷氣技術員移民到澳洲嗎?

係澳洲讀master之後難唔難係當地搵到工之後攞工作visa?

呢個職位係係可以移民既職業清單裡面，但係要視乎你既年齡，英語水平，有無相關學歷同有幾多年相關工作經驗，先知道你有無機會移民。

搵唔搵到工 depends on 好多 factors 架。。。

學歷方面是一定要大學學位嗎?
高級文憑得唔得?

澳洲讀master 大概要幾錢到？

仲有讀science係咪比engine 少啲機會移到民？
Thx a lot

是的，按移民局既觀點，科學science類既需求無工程engineering類咁高，所以配額會少D。

20-40k per annum 學費。 生活費連住大概2-3k一個月左右啦。

唔一定要大學學位。

Hkd?

當然係AUD啦

而家acct係咪已經移唔到

會計一日仲係移民清單上，一日都移到。

不過要求既分數肯定比較高先同其他人競爭到，或者可以考慮走州政府擔保黎移民（例如北領地）。

巴打 我想問下我女朋友讀完Finance bachelor degree 如果再讀個accounting 既diploma 可唔可以幫到我移民加5分 我將會用QS走189 唔該哂

北領地好啲定TAS?

要睇佢既finance bachelor + accounting diploma可唔可以過到accountant既職業評估。

以我所知，accounting diploma會讀唔到某D competency area既unit。

NT > TAS。

可唔可以簡單講下點解？我比較過兩邊好似分別不大。NT批州擔保鬆手啲？

留學生畢左業之後用咩簽證去番工
如果得485既話咪得最多一年半既當地工作經驗
咁之後點樣留低做野
咁咪即係話要係一年半之內pr

485可以最多有2年既畢業生簽證。

一般既解決方法可能需要involve再讀多一個course，例如 master，黎存夠2年full-time。

其實差唔多，不過最近太多人去TAS，所以相對黎講NT將會鬆D。

如果係qs既degree 呢
聽講485簽證得18個月
咁又要再讀master黎extend?

485簽證有兩個 stream，你可以自己睇下分別。

有冇rsms嘅申請人（冇三年工作經驗）喺三月新政之前申請，最近批咗nomination & visa?
係咪有幾個CO真係因爲工作量大所以亂refuse人？
利申：西澳按摩師 今年一月申請
日日都好淆
請指點迷津

今年遞交既RSMS應該仲未批到（除非有可以馬上refuse既理由，咁就有可能會馬上有結果）。

唔該晒 希望我唔會啦
其實我係想問新政（三年工作經驗要求）影唔影響三月前申請嘅人
所以想知有冇好耐之前（例如兩年前）申請咗嘅人最近批咗
而佢申請嗰陣又冇三年工作經驗嘅

新政策唔會應用係3月前遞交既申請人。

最近應該批到2017年7-8月左右。

Graduate work stream話係MLTSSL上面既職業要先做職業評估再申請一個18個月既tr

咁但係post study work stream 有2年而且冇職業限制喎

咁就算係係MLTSSL 上面既職業唔係都申請psw 會長d年期咩

利申：想讀qs

Thx

不如你睇埋申請要求，可以申請長D既PSW就唔會申請短D戈個GW啦。

皮已正
我個MA好似流流地囉連VEVO係咩都唔知
但洗濕咗個頭鳥 希望快啲批

春巴，唔好意思
想問下，如果我女友讀完cert 3+4 commerical cookery + Dip Hospitality in TAFE

我上左VETASSESS個網睇，佢話
If you are eligible for a Pathway 2 Trade Skills Assessment, you can apply and pay for Stage 1 of your assessment online.

You must provide:

a copy of your Australian qualification (including a Statement of Results) OR your current Australian occupational licence. (Refer to Frequently Asked Questions on this page to see what qualifications and licences are accepted.)
evidence you have worked in paid employment in your occupation for at least 3 years full-time (or part-time equivalent) at the skill level required. This evidence can include taxation records, annual payment summaries, group certificates, payslips and/or bank statements.
evidence you have worked full-time in your occupation for 12 months in the last 3 years. For applicants applying with a current Australian occupational licence, this 12 months employment must be in Australia.

即係要有三年工作工作經驗，同一年澳洲工作經驗？
如果冇，係咪過唔到skills assessment?
咁過唔到即係申請唔到 Graduate Work stream 既graduate visa??

唔該晒春巴

春巴係邊位？

我試下答啦。

如果你女友係澳洲TAFE讀完，準備做Chef既485評估既話，你應該係跟TRA而唔係VETASSESS。VETASSESS係for miss out 485同已經有幾年工作經驗既申請人。

VEVO都唔知就真係有D誇張左。

你可以考慮下轉比我黎跟

冇用啦
我老細好似唔知食咗咩迷藥咁
一定要跟佢先肯搞
我都想轉

一般雇主都會搵番相熟既代理，因為有D公司內部文件或者資料始終都係盡量不外傳。

其實我都明嘅⋯⋯另外想問accountant letter係咪一定要有？

唔係必須，但係根據番case的情況交上去可能會有大幫助。

唔好意思垃圾巴，近排追緊個故，講錯左

唔該晒垃圾巴，我睇過TRA唔使工作經驗，用學歷就得，過左再加埋IELTS 6分或以上成績就可以申請485？唔該晒垃圾巴解垥

TRA唔係完全唔需要工作經驗，根據JRP既Step 1 - Provisional Skills Assessment (PSA)你女友都係要提供最少360小時既相關工作或者實習經驗，學校安排既實習都可以計。

evidence of a minimum of 360 hours of employment and/or a vocational placement relevant to your qualification and nominated occupation that was completed in an Australian workplace within three years prior submitting a PSA application online.

Thanks 你真係好人屎
唉⋯⋯今日問完老細佢話會同個會計講
但係成個過程我係勁老尷
因為佢係更年期+公主癌
發晒老脾
我要畀佢食住咁
我間嘢係蚊型公司黎
所以我同另一個applicant 覺得有會安全啲
唔知點先會令簽證官覺得你間公司唔夠錢畀你兩年
有少少後悔問咗因為我好臉懵
但點都好過到時先後悔

啱啱用ETA入境， 未交820申請, 係唔係一交左就有BVA, 定係要等visitor Visa 完左先得(等三個月）？

請問交820申請有無咩特別野要注意?

多謝解答!

唔該晒垃圾巴

1 BVA一般會係遞交成功後馬上批，但係唔係立即生效。生效日期係接住你既ETA入境3個月之後先會正式生效。

2 記得交真材料。

其實你描述既呢個情況亦係大部分做僱主擔保既申請人遇到既問題。

因為僱主認為比擔保你係你欠左佢，所以就會發生所謂既比佢食住咁既情況。

況且好多僱主答應擔保之後先發現要準備咁多材料，拖延症發作自然拖得就拖。

多謝回覆

交得都係真， 可唔可以講清楚d?

利申：結左婚

推一推等垃圾巴睇到

我見過有結婚既交左偽造材料（i.e. 租約）同時常分居兩地而出現大問題既case。唔係話真既關係就唔會出現被認為造假既材料。

點解我會miss左？

RN既話最理想既情況係VIC Graduate然後走維州190州擔保，但係你話遞左489 NSW應該唔會等太耐架喎，190 NSW就話難講。再下一步去TAS搵份工再走190 TAS都應該有唔細機會。

但係我唔記得問你係邊度讀緊Master？

RN走189依家最少都要70分先穩陣，你可以係呢年半搏4個8 +10分/澳洲讀書2年 +5-10分/搵個可以加分既配偶 +5分。

其實我唔知係咪誤會咗佢
可能佢冇發脾氣
因為佢地啲東北人講嘢就係咁
好似鬧交咁
頂bilibala講到我頭都痛埋
重要得我一個識聽中文
次次都炸我先
不過食住呢樣我都預咗
我都搵咗好多
有啲要求重過份
所以我都知足
還掂我地互相利用完之後應該都唔會點聯絡
最好就批啦
佢都話會幫我地問會計
同埋其他資料都有一早交齊嘅其實
只係呢樣嘢我覺得交埋會好啲
因為最近好興用「你公司唔夠錢出糧畀你兩年」呢個理由拒簽（好似係）
所以好淆
如果呢個理由都唔成立
我又有diploma又真係有返工
我都唔知重可以用咩理由拒簽
Btw唔該晒

Processing time又慢咗一個月喇
其實我踏出咗呢一步先知原來西方國家畀人移民係一個大陰謀黎
淨呢個visa refused嗰一半人都畀政府cap咗好多水fatfat
想知75%裡面有幾多成係真係等足22個月？其實係咪有50%都只係等咗一年或以下

Processing Time 一般都係往長方面拉，但係以我所知係審到上年6月底既申請。

咁啫係我都有可能半年內得米
唔該晒巴打

加油，攞到PR記得上黎報個喜。

一定啊

巴打有無方法睇到NT 489 收緊幾多分，職業係translator.

問過一個agent，佢話過65分就OK，都唔知係咪真....

另外489 同189 個計分係咪兩條隊黎? 因為知道189收緊好高分，起碼75分，唔係489係咪一樣

仲有一個問題，如果有個做左20年嘅agent 同我講，佢有個客最近拎60-65分，申請NT / TAS 489 批左EOI，佢係咪講緊大話？

感謝巴打

係有可能，例如TAS當地畢業生就可以至少有489擔保。

點解你會覺得佢講緊大話？

巴打 想問吓 Tas係咪有工做，喺嗰度住夠三個月就可以州政府擔保？
我Mel畢業

無得Check，Check唔到。Agent咁講都係憑經驗同埋最近case既總結。

489親屬擔保的話一樣都係好高分。州政府擔保既話就唔清楚了。

是的，前提係要有job offer，同埋已經開始工作最少3個月。

因為我係qld , 佢建議我走nt offshore 489 , 但我加埋州政府個10分都係得65 分，而我上網睇最近個幾次invitation report , 489 invitation 都沒一個低過75分。但佢叫我入左EOI 先，我唔想曬錢等一世都等唔到嘅EOI, 所以我唔知佢係咪講緊大話。

以你專業經驗，佢係咪講大話？

EOI 係咪可以自己申請左先？自己申請同經agent 係咪無分別？（佢幫我申請EOI已經要收$6-7000）

QLD 7月會開返489， 你覺得會唔會收好高分？

1 你搞錯了，EOI Report既489報告只含親屬擔保類，并唔包括州擔保類。所以佢咁講並無不妥。

2 EOI係可以自己申請，但係一齊比同一個代理做可以確保信息一致。不過如果凈係EOI就要A$6-7000就好似真係貴左D，係米包括埋其他服務項目先。

3 我個人估計QLD 489 Regional 唔會要求收太高分，最多65分就夠了。

好清楚，唔該晒巴打

佢整個489申請流程收$14000，6-7000只係俾到去EOI

啱啱開始研究技術移民
science撚, 高學歷

工類都在此Australian Skilled Occupation List上面 (寫住457/186 DE)
想問下我應該點入手? 係咪要搵咗澳洲工先有資格移民?

另外想問下如果再響Tas讀個diploma，會唔會易留d

巴打，請問邊度睇到489 QLD黎緊會開咩職業?

謝謝~

估唔到，等公佈啦。

會，係TAS完成一年學歷就可以攞489擔保，兩年學歷就可以攞190擔保。

你既問題太廣了，而且你睇既網站既信息不太對（例如457已經無左了）。

不如研究下以下信息先：
獨立技術移民：

擔保類技術移民：

僱主擔保臨時簽證：

僱主擔保永久居留簽證：

如果我都收到咁既價就好了

感激，返到屋企望下

點解咁講？係咪佢收得太貴？
市價收幾多？

想問下各位行189/190嘅，點問舊老細拎employment reference?
如果舊老細好耐冇聯絡，或者已經唔係個間公司做，揾HR拎proof得唔得？
封信可以我draft完俾佢哋簽就得？

係有D偏貴，不過如果係Local既移民律師既話就差唔多。

可以。

留名先

政府宣佈咗技術移民分數升至65分

其實宜家都75分 先肯定有invite

你好垃圾巴
請問hk registered Architect, 27, master grad, 無係澳洲讀過書/做野, 3-4年 hk experience, IELTS 上年5月考左7.0但無4個7 準備再考

請問有咩visa選擇，無英文4個7係咪可以收皮？搏盡4個8有無機189 visa?

同埋最好係咪考到IELTS 先入EOI? 夠5年經驗先申請係咪機會大啲？

感激

主要影響州擔保技術移民。

首先你睇下你自己可否通過Architect既職業評估：

按照你描述既情況：年齡30分，學歷15分，工作經驗5分，total 50分。

4個7既話（60分）可以考慮州政府擔保 190（+5分）/489（+10分） （換句話說189就唔使考慮了）。4個8既話總共70分，要睇番到時候既情況了。

必須要考到最少4個6先可以入EOI，之後考到更高分可以 amend EOI。

夠5年香港工作經驗可以再加5分。

感謝

咁其實俾錢agent賺去apply 係咪好過自己入？

Btw 之前問過價，30k consultation 由EOI 包到申請完成...佢無講咩visa

我而家好淆底，申請咗187，公司唔係好有錢嗰啲，但應該呢幾年都係profit，想問萬一到時真係因為「公司唔夠錢出兩年糧畀我」呢個原因refused咗nomination嘅話，我重有冇其他途徑可以用按摩（有remedial diploma)申請190？如果有證係咪都一定要做職業評估？假設我IELTS 爆到全8
唔該晒垃圾巴打

30K係HKD定AUD先？

如果可以最好當然係搵個可靠既中介，因為始終辦理移民（無論邊個國家）有好多細節野 miss out 左會非常麻煩。搵個做開既可以有保障好多。

Massage Therapist 只有 NT 或者 TAS 比州政府擔保。條件都最少係係該州有 job offer 或者工作一段時間先可以。

培洲同阿德 而家係咪有d 2年課程
包工作轉介拎經驗既課程
巴打果d穩唔穩陣

30k hkd
我都驚自己唔識搞其實

培洲？

我個人覺得睇番個價錢，平野無好，但係如果你係比左十幾萬AUD既話應該會穩陣D既。

其實Agent某程度上同律師一樣，都係代表個客去處理法律既問題（移民法），所以費用係 justifiable既。

其實我而家個visa（老公嘅476）到下年5月先到期
如果年底187就衰咗（希望唔會）
我係咪重趕得切去TAS/NT搵工呢 要做幾耐嘢先拎到州擔保？
如果佢好耐之後（476到期）先話我知唔得
我最好就係申請TSS拎工作經驗？到時就可以再申請187/190？

Between皮已正 thank you

好似係tra課程黎
兩年大約25000aud
塔洲

如果只係課程既學費既話就算正常，但係你話包工作轉介既話，我就覺得唔係咁穩陣了。

趕得切既，最少工作3個月。

但係如果係你476到期之後先refuse既話，第一你有無2年工作經驗黎申請TSS，第二係你到時需要係境外先可以申請TSS，然後再睇下一步。

想問一下，我係mel讀完rn，想揾維州政府做擔保拎埋個5分，係唔係一定要揾到工先會擔保我？

Job Offer對於維州本地畢業生申請190擔保既話，唔係必須。

想問番我可以點去申請州擔保呀？

唔好意思，想問多一樣野。
如果要拎個州擔保，英文要求個part係唔係都可以combine 2個半年內既成績去申請？

無記錯既話只有OET既成績可以申請維州州擔保時combine兩個半年內既成績。

建議最好發個郵件去 skilled@liveinvictoria.vic.gov.au 問下。

好的，小弟正想考oet

新鮮熱辣維州州擔保重新開放：

QLD Skilled visa nominations are now open:

Citizenship個bill無交上國會？Home Affairs個網無咗之前啲新要求

個 bill 未通過，所以未立法。所以要求同之前一樣。

係未通過呀，不過之前佢個網係寫從7月1號起所有申請都會跟新要求(subject to passage of the legislation)，但呢家直頭無咗，係咪即係話直到新bill通過前都會跟現有要求？

之前已經入左190 ，有無需要再申請過？

btw, 新一年度，新policy 出未？

如果夠60+5分既話，唔需要。

如果只有55+5分既話，你應該會收到郵件要求 withdraw。

以上 link 就有新 policy。

巴打你好
我想問一下關於澳洲留學方面嘅問題
想係悉尼讀大學實際上要用幾多錢 同埋有咩要求

咩degree同邊間學校？

Very generally and roughly speaking 學費大概 ~A$40000/year，要求就雅思6分左右。

dse完想讀UNSW/u of sydney 應該會想讀社會科學 or 語言

學費大概35000（UNSW）/ 40000 （USYD)。

IELTS 6.5 (每科不低於6)。

巴打你好
想問關於190州擔保

護士有邊個州可以190?
有冇啲州係唔洗job offer就擔保到?

另外我遲啲會去澳洲讀cert儲65分
應該會讀護士以外既課程 (e.g.工程）
我到時可唔可以用哂工程/護士既身分去搵工or申請190?

sorry, 我係想問189 有無新policy

RN (nec) 提供190州擔保既有ACT/NT/TAS/VIC，VIC要最少2年工作經驗，TAS要Job Offer，ACT同NT都唔需要Job Offer都可以申請，但係需要有最近工作經驗。

可以。

無。

VIC 有無話可以準許55分者馬上補交額外5分文件定係要withdraw 後再提交申請

巴打可唔可以放VIC email 內容上黎分享

唔該哂

Email 就唔 share 啦，不過郵件提醒可以係兩周內update你既申請。如果兩周內都仲係 55+5 既話申請就會 finalise。

多謝解答

其實依家咁嘅情況會唔會有好多人去TAS爭489？
如果依家藥劑要攞489 係咪去NT好過去TAS

上年十一月會計75分排到依家都未有 係咪可以準備執野返香港過下半世

我見到依加有啲學科係可以用dse成績報
想問最低分需求嘅科係咩

樓豬幫唔幫做假結婚

會計人得55分 拎TR搵緊有冇機會
有咩方法可以智破困局 一年半之內可行既

根據Tasmania岩岩更新既州擔保都變得無咁容易了：

Pharmacist既話其實NT/TAS差唔多，兩邊都搵工睇下邊到有先就去邊度了。

75分又真係難左D了，睇下有無機會加其他既分，或者退一步，申請NT/TAS 489啦。

其實你上USYD個網都會有收生要求既即時更新。

例如呢個 Bachelor of Arts and Bachelor of Social Work 既 DSE 最低收生要求係17分，加上雅思6.5分（每科不低於6分），係“Admission, fees and how to apply”選番Hong Kong就可以查到。

NT/TAS 489啦。

5月29日收到email request 良民證
而警察6月20日寄左良民證去澳洲
而家每半個鐘check 一次 email
又淨係寄掛號信都唔知嗰邊有冇收到

唔該晒巴打。我仲想問下，如果申請緊citizenship未批期間要出外旅遊或者工幹，係咪要通知移民局？如果長期係外地做嘢係咪好大機會唔批你個申請？

掛號信既話，移民局實收到既。放心等批啦。

如果只係短期出入澳洲既話，唔需要通知移民局，其實基本上你一出入境你既 profile 就會有 alert 話俾移民官知道你既 status。

但係如果你係長期出境唔番黎既話，移民官會 stall 你既申請等你既番黎之後先入番條隊繼續等。

即係話如果我唔返黎基本上係無可能會批？

請問巴打，女朋友揸澳洲passport,結婚後拎嘅臨時PR係澳洲讀書會唔會收返本地人個價？ 想過去讀返個master,但見外地人收貴好多。

你好垃圾巴
請問24, , 有澳洲civil engineering Top-up degree, 係香港讀, 4年 hk experience, 做合約政府structural technical野, IELTS 未考
1. 請問大唔大機會?
2. 有咩visa選擇?
3. 有咩途徑可以係香港搵到澳洲工程有關既工作?
感激

我都知嗰邊實收到
不過唔知佢地幾時先攞返我個case 出黎審批啫

屌呀宜家佢上左65分 我都唔知點撚算
naati 係咪唯一5分既選擇?
如果我做nursing做一年拎唔拎到5分?

我宜家仲搞緊英文試
考完先夠60分
樓主可唔可以教下我我應該點樣拎到65分(minimal) 去lodge EOI?
QLD撚

另外想問下如果直頭搬去TAS, 係TAS翻工
咁樣可唔可以有其他出路???

你依家係澳洲係咩簽證？

你既分數分佈？有無機會申請QLD擔保 via working in QLD？

有無Partner Skills +5分？NAATI會比較主動D可以+5分。

等下啦，控制唔到。

你既問題都應該要係你考左雅思之後先答到你。

ACT今年係咪唔再開放190？？？

Graduate visa
Doing OET -> BBCB
Qld 擔保護士好似冇聽過⋯
冇partner skills :(
Naati 就係聽過人地用超過5000$ 都未考到

同埋而家個政策成日變
就算今日比你拎到489, 做一年嘢、住兩年，
兩年後澳洲政府會唔會再改發例，令到489 轉唔到 PR???

Definition of a Domestic Student
You are considered a 'domestic' student for university application purposes if:
- You are an Australian citizen;
- You are a New Zealand citizen (or dual citizenship holders of either Australia or New Zealand);
- You are an Australian permanent resident;
- You are an Australian humanitarian visa holder.
If you don’t hold one of the above visas or citizenships, you will apply as an international student.

臨時PR（subclass 820/309）唔算以上任何一點。所以算 international student 收 full fee。

可以 offshore 時遞交，甚至可能會快D。

據說會開放，等下啦。

唔會，Regional已經比較disadvantaged，唔會更disadvantaged啦。

走 I'm working in Queensland Pathway。加油快D考4個B啦。

都要65分⋯⋯⋯ 我考完得60
7月1號佢地update左最少要65分
我宜家為左呢5分煩惱緊⋯⋯⋯

你既分數係加埋州擔保得60分？

土木工程degree
2年相關工作經驗
ielts 7
25歲
移民機會大唔大？

Offshore時交，使唔使我onshore先會批？sorry比較多問題

巴打熟唔熟489 個 d地區
會唔會好難搵嘢做
我上網見有個叫 nsw orana嘅地方肯擔保，計過自己應該夠分，心郁郁想試

Civil既話可以考慮走489，去QLD兩年轉887。

但係前提係你要係QLD既engineers professional body註冊成功。具體點註冊：

Offshore交就offshore面試，唱歌同批。

唔知道會唔會好難搵嘢做。但係唔去就實搵唔到。

如果可以咁做就最好，因為打算申請完會長期留係外地，或者直接係外地先申請。

但點解我睇依度 佢話 in most circumstances, your application cannot be approved while you are outside Australia。麻煩巴打

去到求9其乜都做啦，已經識人收咗擔保入埋eoi，去到搵唔到先再問政府攞release letter 囉。機會唔等人，遲吓又加分或cut9咗你份工就喊都無謂

500萬投資移民其中需要投資高風險果part D錢係咪凍過水? 有冇話投資D咩會穩陣D?

又唔會凍過水既，其實基金公司針對188C都會有唔同既高風險投資組合，對沖過後其實唔會太高風險。

呢句係針對境內遞交但係長期在外既申請人士。

act 同nt有冇講明要做滿幾耐

如果我去讀書兩年，再489 visa
洗唔洗一定做番讀果行？

另外bachelor+15分果度，
香港有冇d degree係澳洲唔承認？
我可以係邊度check到

thanks!

189都仲係300/round?

即係到時offshore online申請就等通知就得？

無講明要做幾耐，個人認為1-2年最少。

攞左489之後無規定一定要做番個行。

以我所知所有香港bachelor都等同澳洲bachelor。
Check既話：
不過要比錢，無免費地方可以查。

未知，第一輪仲未出。

對的。

想問下巴打 有親戚係果邊 用親屬移民係咪冇得諗 如果遲d去讀兩年書再留低係咪機會大d

親屬係以下 Designated Area 定居既話可以擔保你走 489，幫你加10分：

不過移民局比親屬類擔保技術移民既配額一直偏少。

感激！

屌 岩岩先見到加到65分
原本60分都係岩岩好
而家唔知點撚算

加油籌分啦。有無其他option？

代人問一問
如果收到移民局通知等面試
呢排需要等幾耐？
因為移民政策成日變呢
佢話就話預半年至一年
咁呢期澳洲通常收到通知
會唔會成日都delay得好嚴重？
好緊要 祝巴打身體健康

補充住左澳洲14年 之前讀書加有做野 做醫院
係當地都有物業

唔係好清楚你指既面試係咩？你指入籍？

係丫 入藉試 不過聽佢講有好多唔同case
好似好難講得明 解釋到佢個情況咁

Yeah最近乞到封會計信喇
幾廿蚊
而家個心定咗好多
但公司真係好細
唔知有封信會唔會重話我公司冇能力出糧畀我呢

要睇下封信內容點寫

叫得面試應該問題不大。

主要係面試後幾時去ceremony要depend on council既arrangement。

上年年尾入 Partnership PR 果份, 係咪等佢問文件先做所有 check?

你指咩check？除左香港police clearance之外其他都可以做先，體檢既話你可以等遞交半年後自己主動去做埋。

就係當時 TR 果 D check, 唉唔明點解又要做多次

三大社科+教育系畢業
做過半年老師 依加做緊政府有冇機會

移民前 想係香港搵定 地方租 有冇可能
定你建議過到去先租穩陣d

UWA Media degree (2.5年HK大公司marketing officer exp, 6年幫屋企人鋪頭手)
阿叔住perth係citizen
西澳working working exp 1年 (working holiday 一年都有野做, 全白工)
想去澳洲讀master ，讀邊科最易pr
其實想晌返uwa讀, 因為習慣左晌perth, 不過其他地方讀都得
thank you

我都想知
聽聞係要去到先會租到
因為要past reference 或者穩定收入證明先會租俾你

上fb search 下你要去既地區搵下有無group
好多華人開既sharehouse招租, 租一間房，其他設施share用, 有d租幾日都得，加錢包機場接送，perth多數水電網煤全包，其他地方唔知

一係上gumtree search, 個d就多數澳洲人招租

thx 最衰親戚唔係住附近
係咪華人招租比較好

已經入咗紙搞緊移民
但最擔心去到做唔到本行
唔知點樣就業
巴打點睇

其實我都唔清楚啱唔啱
但我地請個會計寫嗰陣佢嗰陣好快就應承咗
應該係寫慣寫熟有晒template
內容大概係話佢同我地公司已經合作咗六年
根據佢嘅報告得出嘅結果係
呢間公司賺梗錢，好正面地發展
有足夠財力去擔保我
諸如此類

你做盛行？老老竇竇喺呢度求其做個超市都買到樓
識揸車又可以做uber
好多嘢可以做

真係咁好？？
我老婆係 building estimator
我自己就merchandiser
唔係 professional
可能嚟到要從頭嚟過
有 d擔心

介唔介意講吓用咩方法黎?
老老竇竇其實大家最驚都係搞咁多嘢又黎唔到
呢度某啲行業未必有香港搵得咁多
但係樓價就......唔係Sydney啊Melbourne嗰啲地方ge話實平過香港
同埋任何行業東山再起都唔難......
我老師以前自己租工作室做按摩
租$75一日, 日日做八個客仔, 扣埋垃垃雜雜, 日日都淨袋幾舊
賺到fatfat, 又買樓又養番狗
你喺香港做按摩? 自己開又難啲客又閪, 如果打工, 按吓個pat pat都分分鐘畀人拉(唔係單獨做ge話法例係話唔可以按異性大腿以上腰以下, 心諗咁如果男人坐骨神經痛又唔想畀男人gay屎忽又點算, on99, 守舊到死)
如果想賺好多好多錢ge話澳洲未必得
但人人都唔會餓死, 有centrelink
還掂你都可以有兩個身份咪黎吓試吓慣唔慣囉
最驚都係黎唔到之嘛
但嘆慣呢邊生活真係唔會想返香港
買樓又唔難, 普通人都又花園又泳池

無追post, 想問下咩事？

真係 skill migration
不過我哋嘅職業只做到489
冇190，要住足兩年鄉下先轉到 PR

係香港，我哋兩個加埋都係搵55k左右
真係好撚辛苦
我希望係過到嚟澳洲，起碼可以搵得返呢個數啦

做個超市經理都8皮幾澳幣一年啦

我又唔係 local
又唔係做開呢行
人生路不熟啊
唔想 end up去洗大餅

理性話比我知，有機會走，點都要過去
不過真係擔心囉，話晒都30幾，冇後路了

hello 巴打
我係香港讀左個HD ( design 科） 之後黎緊呢兩年會去英國 讀埋個degree返黎 返到黎都24歳

我想問我返到黎之後 直接申請去職業移民有冇機？ 定還是 佢地好睇重工作經驗 要做幾年野 先可以移民

因為佢下年要返香港讀書 佢怕miss左個面試
所以想睇下通常通知得幾耐倒會通知去面試

一錯過左要重新排因為

你有得簽證咪local lor

不過如果你唔願意走出comfort zone, 繼續留喺香港受共產黨統治吧

真係唔會洗大餅
洗大餅係留返畀啲字都唔識多隻嘅人
或者黑/灰工做
你有身分嘅話任你點玩都得
求其揸個uber都一定搵得返55k
買樓又正
點解重要喺香港捱
另外偏遠地區係指出生率低
唔係真係山卡啦乜都冇
點山卡啦法都一定有Coles & Woolies

想問下....
宜家25歲
係美國讀完ECON既 degree
之前係銀行做KYC
如果想移民可以點?

想問下而家職業治療係咪仲係移民清單上
上網搵過 見到係 但唔肯定個source係咪真
如果係mel讀職業治療 移到民機會大唔大
唔該曬巴打

如果我apply 190 係咪自動加五分？如果係我就65分

我考到英文試喇屌 用撚左我超過5000$

我應該點

五千真係小數目，移民黎講
申請visa 都二萬幾，仲未計配偶子女
skill assessment 又幾千

GTE點寫好 好無話自己希望畢業可以留澳洲做嘢

都講到明GTE，Genuine Temporary Entrant。

死都話會將係澳洲學到既野帶番香港貢獻香港經濟啦。

自己研究下先。

自己 Ctrl F。

Occupational Therapist 仲可以俾維州以維州畢業生無條件擔保，唯一要求係4個7。

我仲專登google KYC係咩意思。

What is a KYC in banking?
Know your customer (alternatively know your client or 'KYC') is the process of a business identifying and verifying the identity of its clients. The term is also used to refer to the bank and anti-money laundering regulations which governs these activities.

你都係考慮過黎讀個移民職業，或者溝個澳洲妹/仔啦。

中學音樂老師係個邊受唔受歡迎？

20000$你申請咩嘢visa?

唔知，完全council安排。

不過無記錯既話係一定需要係面試後一年內出席ceremony，過左就要重新黎過。趕唔切可以考慮安排去其他council面試既。

可以打131880問下。

190 visa
3700aud

政策成日變，不如你兩年後讀完先番黎問。

.......
我講緊我考試考左我5000$ aud

唔該曬 我睇緊

你係咩已經遞交左申請？

除非你依家30幾過幾年可以番番去20幾，如果唔可以既話我覺得無咩擔心既地方。

“根據佢嘅報告得出嘅結果係
呢間公司賺梗錢，好正面地發展”

所以係賺緊定蝕緊？要同報表一致喎。

Master既話，我會考慮你建議去QLD/TAS讀，因為係呢兩個周畢業Master會有D優惠。

QLD既話，你可以睇下 ->
I'm a Master's graduate from a QLD university - QSOL 入面既科目。

TAS既話，基本上移民局表上既都可以。

考慮下過黎讀多個education既master？

因為轉PR，怕你地既情況有變，所以都要搞多次。

問一問樓主 點解廚唔好移民 去澳洲讀廚work唔work?

音樂老師係澳洲都算受歡迎，前提係你要有相關教育學位/英語水平等等。

以前廚師都算好移民既，但係依家收緊左。

一定要讀廚師黎移民的話，講緊係可能係畢業之後既最少3-7年先有機會申請PR。

依家既政策係偏好已經有一定海外經驗同學歷既大廚，而唔係freshgrad Cook。

香港啲銀行仔係天之驕子，但無得移民

仲有南澳嘅

冇問題
目標會達成的

唔該清

香港本地大學學歷搵工難唔難？例如我讀HKU想搵個CIVIL做，人工有幾多？

澳洲歧視多唔多？
有無製造業相關工種

想知易唔易移多d, 8年經驗但未 Chartered.
Brisbane 係咪會起新機場？

工程就係專業，應該易啲

唔該巴打

我想問186同482既分別。

香港有3年以上相關工作經驗，ielts 6都唔難

咁其實僱主有無話咩情況會比186咁？

香港搵到澳洲僱主擔保，就可以申請186直接pr？

如果去過澳洲做半年至一年，可唔可以都直接186？

感謝！

多謝曬你巴打
想一問覺得定居澳洲生活如何
華人會唔會受歧視 定歧視都冇咩問題
搵野做難唔難 唔該曬

你好 垃圾巴
請問工作証明個度係咪搵公司Senior簽封信就ok? 係埋唔需要公司hr個封，因為hr個封通常都只寫年服務年期，冇寫你實際做d乜。
最後，巴打你有冇工作証明Template抄考下 #l

有冇人有寵物移民經驗
想唔靠公司 自己搞掂

489 囉
要住兩年

聽到咁多位巴打講，個心都定 d
可能年尾拎假去踩下線了解多 d個地方先
預計19年起行

不過講真，都想讀返 d實用技能，過去生活
唔知大家知唔知有冇 d類似僱員再培訓、職訓、IVE嘅學校讀，

當係重新開始，加油。

呢個真係無

要搵senior/HR/supervisor簽，最好自己寫好，按照要求，然後比佢地簽名。

有都唔會就咁比你。

唔會，只會係無自信既人先會成日覺得會比人歧視。

願意落手動腳既話，搵工一D都唔難。

跪求巴打幫忙 只要唔過份既要求我都可以

186怕你一攞到PR就唔見人。同埋唔知你既能力點會願意一下子擔保PR？

試下站係僱主角度諗下。

"如果去過澳洲做半年至一年，可唔可以都直接186？" 無話唔可以，有擔保同滿足條件就得。

只會係無自信既人先會成日覺得會比人歧視。

就算你係HKU Grad，無身份無澳洲學歷一般都唔會考慮。

隨便Google下都出到個大概合要求架啦，唔使跪求既。

本身公司都係MNC，澳洲都有。咁啱我做嘅範疇唔多人識，所以想問公司方面有冇話186要俾好多錢/手續好煩等等。

如果482同186差唔太遠，公司應該肯出186

呢種visa border又睇得嚴
公司又出得多錢
跟住又搞勁耐先批
決定得請你搞晒所有嘢一年後先返得工咁濟

除咗d 跨國公司安插自己d極高層落嚟
真係未聽過有人可以186 direct stream

而家幾乎全部都係tss 落嚟三年後再幫你搞pr

代入返公司角度
除非真係個candidate 鳳毛麟角
如果唔係嘅話
tss對公司一定係最穩陣

利申： 非移民中介
純粹喺澳洲捱緊世界

你可以試下問你間公司願唔願意比擔保你移民澳洲，我都幾想知道海外僱主有無呢種意願。

我hku mech 畢業，過到Sydney撈個senior位得85k
基本上香港經驗完全唔count,重新上路

85k好好啦巴打

其實響悉尼呢個人工都係好arm arm 夠用，withhold tax 後5000蚊一個月
如果我老婆唔做嘢就真係要長期節衣縮食儲錢買樓

我見ICT有好多種職業
有無話邊種收得低分d?
Security實收幾多分?

都真係要兩個人做嘢先儲到錢買樓
畀咗首期同生咗仔後
你老婆先慢慢flexible working 變真係唔做嘢囉

想用190移民，community language有5分，香港有無相關認可課程？定係一定要去澳洲考？

我專科HD學歷但無係澳洲讀過書同工作，年齡+香港工作經驗有35分，有機會嗎？

搵移民顧問公司搞會唔會機會大d?收費幾多？

我都無85K啊屌

ICT最少都75分。（其實所有既都係75分，不過尋日戈Round好似開始邀番非熱門70分。）

NAATI好似係香港無課程。海外考試仲未公佈。

咩職業？英語水平？

我都無
好多人都無
所以我覺得85 已經幾好

咁我要知足，想問下巴打係唔係都做engin?

我做銀行back office 渣
無專長嘅廢青

我都想好似巴打咁有專業資格

Occupational Health & Safety Advisor ,英文未考，估計IELTS輕鬆攞4個6分

巴打想工程搵大錢以前係得礦場，你攞幾年經驗去囉，依家雖然少咗但百幾k fifo嘅工仲有嘅

係咪唔蝕就安全？
我粗略好保守咁計過
Sales扣除人工租金雜費
老細起碼一年有十零萬淨袋（枱面嘅數）
同埋我地黎咗之後生意同各方面應該都有好轉到

請教樓主

1.分數係咪occupation based咁排隊
radiographer (diagnostic)/ medical imaging technologist 分數 半年點解升10分咁多...?

2.state gov nomination 5分要點拎?

垃圾巴做唔做ACS Skill Assessment 的？
應該算係ICT minor，今年8月將會夠5年經驗

做的話麻煩TG 我啊

本身做響香港building/ infrastructure
Mining, 不了

想問讀earth science 係Mel會唔會揾到geologist 既工？ 想以190申請PR

[member]再update多少少
原本係hk讀civil and structural engineering
做左一年structural野
而家轉左做geotechnical engineering
黎緊會讀earth science ge master
ielts無4個7
過多年半年先夠25歲
想問係咪最好過去working holiday做左一年野先會夠分申請PR？
但working holiday過去會唔會有機會揾到engine工？[\member]

Citizenship by conferral都可以offshore grant? 未聽過可以咁玩法 巴打有做過咁既case?

我自己親自無做過，但係有個朋友DIY自己做，離開澳洲之前先將文件準備好，然後係境外網上遞交。

點睇去澳洲讀forensic science

1. 因為移民局調整所有職業既邀請分數，所有都要最少70分先可以有機會邀請，唔係凈係251211。

2. 申請。251211有4個州可以擔保190黎加5分，ACT/NT/SA/TAS。

枱面嘅數同報上稅局既數可以完全唔一樣。

所以要睇番交上去移民局戈份報表既數字。

呢個職業所有190都係有好多條件先可以擔保，雅思4個6好難夠滿足。

你可以參考番NT/TAS/SA/ACT既網站，對番佢地既擔保條件。

你想點睇？

算唔算冷門科 難移民

算。

有無師兄有係澳洲上TAFE 課程（技能學院）既經驗？？

請問internal auditor考pte英文試係考general 定academic?

其實我都洗濕咗個頭 同埋就算問完佢都唔會有答案因為佢實巴巴喳喳又嘈一餐
腦細更年期
但我相信點都會整靚少少條數嘅（希望係咁 ）
唔該晒

你好
請問配偶簽證係咪有分境內或境外申請
如果我喺澳洲境外申請 申請期間
可唔可以去澳洲探我嘅伴侶

Good luck.

澳洲移民局同評估機構都唔接受PTE General，只接受Academic。

如果係vic讀PhD，就算冇工作經驗，係咪只要csol上面嘅工都可以直接透過190移民？

同埋前提要通過一個CSOL（依家叫STSOL）職業既職業評估。

PhD applicants are not required to have any previous work experience, but some skill assessing authorities require at least twelve months of work experience in order to obtain a full skills assessment.

咁即刻洗唔洗工作經驗
小弟唔熟呢啲嘢，求指教

多謝巴打，另外想問呢使唔使比埋Contract佢睇，或者hr既離職証明，以你既經驗係咪通常senior既reference letter就夠做？

Depends on 你既 occupation。

呢度指既係 職業評估 skills assessment。

州政府擔保既話，PhD唔需要工作經驗。

Contact 要。 離職證明唔需要。

而家70分先有邀請？ 咁係澳洲讀完書加埋州擔保都係得65分未無機會？
利申: 係澳州讀緊RN

如果有州擔保既話，就可以跳過189戈個70分最低標準直接邀請申請。

姐係如果我申請190，我65分都可以有機會可以受邀請申請？